（多圖）日本關東關西15日食記

今次寫嘅係今年第三次去日本 一直都想寫出黎令自己印象深刻啲但一直冇時間 上兩次主攻溫泉旅館可能有啲悶
今次係focus番去唔到地方搵食 應該會多啲人有興趣 所以今次一番黎就即刻的起心肝寫

我諗我應該會一日一日行程咁寫同更新 可能有啲慢 所以第一篇就打定頭兩日行程先
出發前幾日睇到新聞話大阪有地震 不過完全冇影響所以都冇咩好驚
今次旅行嘅目的係我室友畢業而佢又未試過自己去旅行 所以同佢飛轉叫做帶佢周圍去下 希望大家啱睇
識我嘅唔使相認

第一日臨出機場前諗住咬番個早餐

伏撚到
晏晝兩點機 今次都係坐JAL 自從二月個trip係skyscanner搵到張6000嘅機票之後就冇再坐過其他航空（AC垃撚圾）
JAL有度好係佢係比坐得後嘅人入先而唔係比zone1嘅人入先 而且少啲蝗搭

升左上去好快就有snacks同野飲比你

再之後好快就會比野你食（伏）

雪糕幾好味

最後臨落機又比多餐你

九個鐘左右就到左東京

快快手手拎完行李就去買NEX飛出新宿酒店check-in

今次住prince 間房好鬼細 但勝在服務好 幫我book到好多間餐廳

係房洗左個面同整一整理之後就去左bic cam度買左個閒用嘅earbuds同去u記買幾件tee當睡衣著

之後見未夠鐘就去左taito度打左幾舖機

差唔多夠鐘就慢慢行去已經book左嘅串燒店鳥茂度食夜晚
其實上次黎東京果陣已經食過呢間一次 本來今次係想食鳥みつ嘅 但打早一個月打去已經冇曬位加上上次黎有啲野都未試所以今次就帶我呢個fd黎多次
八點半倒去到 訂左都要十五分鐘左右先入得

第一次黎果陣果個fd冇咩budget所以點左特選同上5品course 今次9800賣曬所以每人叫左個8500

因為上次冇食到呢間舖最出名嘅丼飯所以指明左想食嘅野
前菜

第一串係砂肝 呢間野有啲特別 佢個名叫鳥荗 但係佢主要嘅食材係牛同豬 好似話以前主流嘅串燒一開始係牛同豬 之後先流行用雞 所以佢地想留落黎比客人試

上一次呢串砂肝我點左五成熟 今次店家問我嘅時候我就話試佢地推介嘅三成
我都係鐘意五成多啲
第二道係上シロ 冇估錯應該係大腸

第三樣係つくね同ピーマンの肉詰め

之後果碟係コメカミ（眼尾肉）加蔥同又有多串つくね我 我話乜唔係已經黎左咩 佢話呢串係有軟骨同唔同肉 又幾好食

再之後果碟係西泠

豚壽喜燒

剌身 西冷 子宮 胃袋

追加左個豬舌 好多汁

魚子醬海膽西冷丼

之後師傅每人送左半份西冷

最後雜炊 我叫左粥友人叫左麵

大満足

本來話打多陣機最後大攰番左去酒店訓
Day1完

屌我條頸呀

幫條頸做左好多運動
相 右
字 直
相 右
字 直
相 右
字 直

今次寫嘅係今年第三次去日本 一直都想寫出黎令自己印象深刻啲但一直冇時間 上兩次主攻溫泉旅館可能有啲悶 今次係focus番去唔到地方搵食 應該會多啲人有興趣 所以今次一番黎就即刻的起心肝寫
我諗我應該會一日一日行程咁寫同更新 可能有啲慢 所以第一篇就打定頭兩日行程先
出發前幾日睇到新聞話大阪有地震 不過完全冇影響所以都冇咩好驚
今次旅行嘅目的係我室友畢業而佢又未試過自己去旅行 所以同佢飛轉叫做帶佢周圍去下 希望大家啱睇
識我嘅唔使相認

第一日臨出機場前諗住咬番個早餐

伏撚到
晏晝兩點機 今次都係坐JAL 自從二月個trip係skyscanner搵到張6000嘅機票之後就冇再坐過其他航空（AC垃撚圾）
JAL有度好係佢係比坐得後嘅人入先而唔係比zone1嘅人入先 而且少啲蝗搭

升左上去好快就有snacks同野飲比你

再之後好快就會比野你食（伏）

雪糕幾好味
最後臨落機又比多餐你

九個鐘左右就到左東京

快快手手拎完行李就去買NEX飛出新宿酒店check-in

今次住prince 間房好鬼細 但勝在服務好 幫我book到好多間餐廳

係房洗左個面同整一整理之後就去左bic cam度買左個閒用嘅earbuds同去u記買幾件tee當睡衣著

之後見未夠鐘就去左taito度打左幾舖機

差唔多夠鐘就慢慢行去已經book左嘅串燒店鳥茂度食夜晚
其實上次黎東京果陣已經食過呢間一次 本來今次係想食鳥みつ嘅 但打早一個月打去已經冇曬位加上上次黎有啲野都未試所以今次就帶我呢個fd黎多次
八點半倒去到 訂左都要十五分鐘左右先入得

第一次黎果陣果個fd冇咩budget所以點左特選同上5品course 今次9800賣曬所以每人叫左個8500

因為上次冇食到呢間舖最出名嘅丼飯所以指明左想食嘅野
前菜

第一串係砂肝 呢間野有啲特別 佢個名叫鳥荗 但係佢主要嘅食材係牛同豬 好似話以前主流嘅串燒一開始係牛同豬 之後先流行用雞 所以佢地想留落黎比客人試

上一次呢串砂肝我點左五成熟 今次店家問我嘅時候我就話試你地推介嘅三成吧
我都係鐘意五成多啲

第二道係上シロ 冇估錯應該係大腸

第三樣係つくね同ピーマンの肉詰め

之後果碟係コメカミ（眼尾肉）加蔥同又有多串つくね我 我話乜唔係已經黎左咩 佢話呢串係有軟骨同唔同肉 又幾好食

再之後果碟係西泠

豚壽喜燒

剌身 西冷 子宮 胃袋

追加左個豬舌 好多汁

魚子醬海膽西冷丼

之後師傅每人送左半份西冷

最後雜炊 我叫左粥友人叫左麵

大満足

本來話打多陣機最後大攰番左去酒店訓
Day1完

sor

子官 胃袋刺身

第一晚食完飯番到去訓到成隻狗咁 第二日訓到十點左右起身沖涼準備出去 坐山手線去到浜松町站行左幾分鐘就到預約好左嘅すし処 宮葉 舖面冇銀座/六本木嘅鮨屋咁新/靚 但係聽講魚貨好出色所以早一個月就訂左

一入到去女將就幫我地將行李收左入櫃 然後指示我地去板前嘅座位 我地同一個年輕着西裝嘅男人分左去由二廚招待 而大將果邊就招待緊一個西裝中老年男士同佢老婆 另加一家旅客（似台灣人）
一開始都係問我地飲咩同有冇啲咩唔食
之後比熱毛巾同野飲前菜我地
條毛巾好熱

第一貫
おトロ

第二貫
中トロ

第三貫
春子

第四貫
あじ

之後上湯 自從二月係江戶前酢すし通 飲過一碗蝦味噌湯之後就迷上左omakase 呢個魚丸清湯都唔錯

第五貫
ヒラマサ（黃條鰤）

第六貫
鰹 四月係京都忠保食過初鰹之後食呢個覺得普通

第七貫
白イカ （魷魚）

第八貫
雲丹 北海道小川商店綠色盒

第九貫
穴子

最後 鉄火卷 甜品

成餐入面鮪真係特別出色 問大將佢話今日係係大間黎嘅
多謝款待
食完比錢果陣 佢找錢找埋我比佢果啲錢我:0) 當然有提番佢 佢仲好唔好意思
好似話呢間夜晚嘅おまかせ係三萬一個人起跳 下次黎可以試下 會食到成世人都未食過嘅新味

第一次食我都唔太敢

試過先知咁正

食完個lunch就同我個fd去左秋葉原行 基本上都係搵一隻啱啱出嘅公仔夾 然後我個fd就要買下玩具咁
；0）

幾得意但唔係搵緊呢隻

Atre1

白石麻衣

日本jm9:0)

Gamers

Animate

之後行埋友人要去嘅二手舖就去左gundam cafe坐

最後終於係sega搵到想夾嘅野 可惜夾唔到

最後番車站坐車準備食飯

UDX

:0)

行完秋葉原就坐左車四ツ木度食鰻魚飯 三年前住池袋果陣已經好想去かぶと度試下但一直都book唔到 今次呢個trip想試下但都要訂半年後 之後上tabelog搵東京嘅鰻魚飯就搵到呢一間 之後就托酒店訂左位 因為佢唔受外國人自己訂

記得一定要訂位

之前問過天然鰻大慨要二萬五左右所以叫左坂東太郎特上うな重 四月嘅時候食過一次米芝蓮一星嵐山嘅廣川覺得佢地嘅鰻重一般般所以對呢一間同樣係一星嘅店冇乜大期望

佢地會係你入店坐低之後開始燒鰻魚所以要等三至四十分鐘

熱毛布 同 前菜 炸鰻魚骨同魚肝
有啲似炸魚皮咁味

等左三十分鐘就有野食
一開盒之後香味係係入面噴出黎
之後秒殺左盒飯
好好食

汁唔會太多 鰻魚嘅油脂分佈非常好
坂東太郎係呢間舖自己養殖場用最貼近天然野生鰻嘅居住環境去養 所以味道比起一般已經好好食嘅國產鰻更優勝

多謝款待

食完其實好早 本來諗住番新宿VR zone度玩 但去到已經冇曬飛 所以是但打左陣機就番左去訓

今日打住咁多先 聽日有人睇再打

高質post

轉頭會放埋頭三間tabelog嘅link
有興趣可以參考下

鳥茂

すし処 宮葉

うなぎ 魚政

正
你唔係直航？

我係加拿大直航去東京

反而對溫泉有興趣
有無好介紹？

寫完呢個trip會寫
有冇話想知邊頭？
九州 北海道 関東西都浸過下

唔怪得坐左9個鐘

好過番香港 直航十三粒鐘

想知關東同關西？
有無邊個係方便易去既？
淨係去過有馬

lm

我二月去左箱根一間新開嘅叫花織 配套好新好正
夜晚露天風呂睇到好多星 性價比好高 係食方面一般 自助餐
之後去左富山河口湖嘅湖山亭產屋 呢間就貴好多 但景好好 懷石料理可圈可點

之後四月去左有馬 神戶港 白浜 勝脯 遅啲咩細打番

附上白浜圖一幅

行程係點?

其實冇咩行程安排左呀
只係食到邊去到邊
今次我去嘅主要目標係食到全國tabelog頭五嘅拉麵
同第一嘅燒肉 都達成曬
之後上次冇去到奈良今次都去左
叫做任務完成

鳥茂食咗幾錢？

少過一萬一千一個人飲左三round加佢自家製梅酒

帶咗幾多錢去日本

留名

你用日文同店員溝通？

呢啲唔講啦

Yep 識少少

如果有幸跟樓主食好西就好

自從三年前跟tabelog食左次一燈嘅沾麵之後就鐘意左去日本周圍搵食
平有平食 貴有貴食姐
不過真係少去遊客名店因為通常都係普通野香港都食到

睇到好肚餓

黎緊會去關西
主要起難波 道頓堀 心齋橋 梅田一帶活動
都要有一日去神戶,一日去京都

請問有D咩隱世美食推介?(當然唔好太貴 唔洗話米芝蓮果D)
對上一次去最深印象都係 道頓堀神座拉麵, 宇治個中村藤吉, 奈良個元喜神雞白湯拉麵,同埋神戶MOURIYA HONTEN 食神戶牛

可能都係普通料,但已經覺得好正

呢個trip我都有去關西
特別有印象嘅係燃えよ麺助 遅啲會打
之後奈良最出名果兩間拉麵 みつ葉同麵屋noroma
Noroma就真係好好食 但みつ葉食完覺得overrated左
如果唔怕遠可以去埋和dining清乃 年頭仲係tabelog第四名 啱啱比係尼崎嘅和海過左
兩間都

鐘意雞白湯一定要食noroma 我不嬲唔太鍾意都覺得好好食
中村藤吉我四月去左 個芭菲
然後都係四月神戶我去左あぶり肉工房 神戶牛set lunch好似6000yen

轉頭有時間打埋day3 食平野

啱啱出街食完飯好攰
訓陣起身出文

chunithm

咩味同咩質感？

九州有冇好推薦
出年年頭想去

室友個電話套, 年下師姐
Chunithm, 次次去日本都要打返夠本

味我唔太識形容 因為以前冇食過有野係咁樣味
質感就係好爽口 冷盤黎

留名睇燃えよ麺助
我都係tabelog睇中咗呢間

九州我未試過自己plan行程
淨係同屋企人去過
記得其中一間叫四季庵啲野好好食同有獨立屋

第五日去
我會盡快搞掂手頭上啲野出文

臨走打到12 rating

鳥茂, 宮葉同魚政都係我東京既食堂
我都係一直都預約唔到かぶと
上一排聽講轉玩熟客介紹制

Day3 有未？

呢個 post 唔錯

如果住得近又一個人嘅話可以試下日日五點開舖去睇下有冇位食少少野（例如叫個鰻丼）有成功例子
不過我懶冇試過

打緊揀緊相

等繼續睇好野

第二晚好早番左去訓 準備第二日朝頭早去排隊
一早起身沖涼出發

開舖前一個鐘就到左

一個人都冇... 高估左日本人排隊嘅實力

之後行左去對面超市 友人買左個包 我就買左支水

十五分鐘番到去已經有四五個人等緊
開舖前三十分鐘店員會出黎比份餐牌你睇

基本上肉主要分 loin 豬扒 同 tenderloin （姐係豬嘅牛柳部分 係咪叫腰肉）兩種 之後特同上果啲就係大細嘅分別

呢間舖特別之處係 其他舖頭你叫大啲size佢可能會比兩塊野你 但呢間你叫大size佢係厚切比你
同牛排一樣 我覺得薄嘅煮完overcooked左就會浪費左塊靚扒 所以叫左特ロース

另外唔只要揀大細 呢間舖要你揀埋豬嘅品種
貴嘅有佢地期間限定嘅TOKYO-X丶岩中豚丶煌麥豚同雪室熟成豚 普通嘅就係佢地招牌 霜降高原豚 肉味軟硬都有唔同

果日有提供 岩中同雪室熟成豚

我揀左雪室熟成豚 友人揀左 霜降高原豚
準時開舖就比我地一個一個入去

Basement 舖黎一入到去就有炸野嘅味道 但坐一陣就冇左 可以接受

地下枱面冇油嘅感覺 加分
十五分鐘左右有野食
豬扒

成個set包兩碗飯（免費追加）漬物 湯

順帶一提 尋日魚政個漬物好難食 呢間好好食
係肉呀

友人果份

呢間成藏係tabelog排名第一嘅炸豬扒店 果然係唔錯
佢嘅豬扒係經低溫油炸處理 麵衣唔同一般出面炸豬扒嘅死脆而係酥脆 調味啱啱好 可以話係成件炸豬扒最好食嘅地方
肉質亦係上品 非常之鬆軟 肉味濃厚
唯一缺點就係 豬扒上面嘅肥膏位我覺得佢處理得唔好 太多肥留左係度但炸出肥膏嘅油香味
除此之外都冇咩彈到佢 食完嘅係飽腹感而唔係油膩感 高田馬場嘅第一とんかつ 值得一試

走果時多人到

食少少野繼續打

樓主食好野....正呀

繼續打

樓主可以講京都忠保嗎?

我見你前便有提起

呢個trip冇去到京都 忠保係四月去 諗住下個post再詳細打出黎
簡單講下就係lunch黎講係值嘅 同埋預約簡單
Pocket concierge日文版面訂冇extra charge
記得用日文版 英文版打劫外國人
舖面有氣派
識少少日文去食會更佳(全部omakase都係）
四月去果陣時令 稻草熏過嘅初鰹

食完飯就去番高田馬場jr站搭左去代々木諗住行過去明治神宮
其實上次我已經去左今次都係帶我個fd再去多次
行行下見到有間sega唔知點解又比佢吸左入去夾公仔

之後見到呢部機 啲公仔堆到成座山咁高 落夾之後仲要六十秒比你任掃 之後我就瘋狂用個爪了啲公仔落去 四百羊夾左五隻 ；0）
夾完就慢慢行去明治神宮
入口

呢條大直路我真係好鍾意 每次行都要影 行完就好似洗滌心靈咁

本殿入口

呢個位唔可以影參拜緊嘅人同入面記得留意下

天氣幾好

參拜完行多左陣就去買御守り求簽之後就向原宿方向出口離開

好多日本酒對面仲有紅酒

食左幾錢?

食過一次高級壽司返唔到轉頭

握りおまかせ 六千幾羊 算係好平
佢啲紫菜真係得 東京好多間都比唔上
魚貨就較為普通

京都食壽司有冇推介

D豬見紅真係唔想食
話知佢幾好食

行到出原宿車站 一路順住表參道行
途經nike諗住睇下有冇tokyo tee點知得女裝
之後太熱行左去tokyu plaza避暑
上左去最高bills度食個下午茶

叫左個港女fd推薦我食嘅香蕉pancake同埋點左個凍咖啡 侍應話要整二十分鐘左右

Family mart嘅latte都好飲過佢多多聲

Pancake真係二十分鐘倒就到

食完屌左聲 普通野 overpriced 不了冇下次
食完去埋廁所就繼續係原宿買衫買鞋

Gr8

款太少 價貴 冇野入手

Supreme

得罪講句

一路行去到南青山 我鐘意南青山多過原宿涉谷因為真係少人好多

同fragment合作件羽絨原本想睇下點知一日賣曬
crossover rimowa個磨沙黑行李箱幾靚 可惜冇carry-on size

Yohji yamamoto

上個trip買左太多 今次忍到手淨係睇

Off-white

想搵條短褲 個showroom咩都冇 香港仲多

一路行行行 gucci balenciaga slp 都冇入因為我係香港買有折 朋友托我去cdg買幾件上衣都冇貨

最後去埋我要搵嘅rick owens就收工

終於搵到想買好耐果條褲同啲accessories
之後繼續搵食

樓主, 京阪有冇邊間沾面推介
BTW 快D出文, 等你NOROMA 同神戶燒肉食記

除左忠保仲有一間叫 鮨まつもち
我未食過 好似米芝蓮一星
不過價錢再貴啲
呢個價格係東京食就好多選擇喇

多謝支持 聽日好得閒可以打多幾篇

成藏豬扒真係好食
但食到最尾好滯

咁算啦

係銀座食過高級壽司真係好正

樓豬好RICH

之後呢餐其實我係三年前已經plan左要去 可惜果陣時間就唔到
三年前突然彈起上左tabelog全國第三名嘅拉麵
果陣風頭真係一時無兩 佢每個月嘅定休日又唔同 一時又淨係開朝早 所以入手難度真係高
6月定休日

今次都係左夾右夾 轉完又轉先plan到呢晚係度食

照舊早一個鐘去 有一個人早過我地 熟客黎

唔夠五分鐘 有一家幾口黎 啱啱好滿左第一輪 好彩
再過多一陣 老闆娘會出黎比餐牌你睇
老闆娘
餐牌

老闆娘話唔好意思 今日得醬油拉麵 我回應話良かった 因為呢間舖嘅招牌就係佢嘅醬油ラーメン

之後影一影店外果陣個熟客對鏡頭笑

入店前

買完飛好快就有野食

一定一定要點呢個 超好食

佢仲有個限定海鮮迷你丼好似朝早先有 有人食過可以講下係咩味
瘋狂影

其實我唔太好晚餐食接麵 不過呢間真係好食 义燒有雞同豬 應該全部slowcook處理過再燒 係細調型嘅風格 作為配菜非常夾 筍好食 零吞係我呢個trip入面食過最好嘅一間 麵身係中細麵 配合芳醇優雅嘅湯頭一流（雖然我係粗麵派）蛋相對係比較一般 但亦唔差

聽講店主係巢鴨蔦出身 我其實唔多信因爲之後去蔦食完覺得基本上係弱化版嘅麥苗；0）(咁講已經好比面 米芝蓮一星 )

御馳走様でした

食完飽飽番酒店飲酒

所以之後行左好多路

食左邊間介紹下下次去

打住咁多先

好高質 難得

多謝支持

識我？

應該唔識

補埋呢日tabelog嘅link
成蔵

Homemade Ramen 麦苗

Up少左menu 添

覺得睇得下嘅留個言/有疑問嘅我都會盡快答㗎

番工先 聽日出多幾篇

好正

食過壽司善（すし善）呢間咋

巴打識日文 ？

呢個trip仲有好多おまかせ可以留意下

一般日常對話應付到

一直想試成蔵， 但豬肉粉紅色， 怕俾屋企人鬧死， 要單飛先可以去試

叫普通肉會炸得熟啲
期間限定果啲係無箘豬先會粉啲

巴打想問下個間魚政唔識日文佢有冇英文menu?
同埋一定要book ？因為去係住Airbnb 唔知點算。。我想食好食嘅鰻魚飯

魚政外國遊客一定要經酒店book
唔預約walk in好大機會冇得食

上tabelog度都有得book但就起碼要訂兩個course (10000円一個人起跳）

如果唔想訂嘅可以去尾花 都係米芝蓮一星 同幾出名 預約不可 遊客應該冇問題 不過唔知排隊情況如何

link:
尾花

希望幫到你

巴打可唔可以TG你請教你少少日文

我冇tg
你可以line add我
Line ID: king9051311

支持

ching sick me?

你估下
我8月中去關西，諗住跟你呢個post搵食

我識有個fd又係八月中去關西
咁多人去
我都想去

樓主，有無去奈良食 和やまむら ？
有咩評價？

d野食幾正咁
想睇關西，遲d 去
如果想佞神戶牛鐵板燒，有無推介？

未去過呀

今次去奈良食左兩餐拉麵
みつ葉 同 麵屋noroma

轉頭睇下你果間先

神戶我上次去左和黑本店食lunch
6000円但冇A5 幾唔多價位應該搵到A5神戶牛 番到屋企幫你搵下

6000好難有...

成藏點樣先食到Tokyo X？

你食Bills個pancake點解剩係得pancake既？佢最基本嗰款唔係配隻蕉架咩？

其實唔難搵 只係想睇下有冇啲再高評分嘅姐
和黑本店神戶牛set lunch 6000但冇A5肉
但佢係神戶鐵板燒lunch已經係頭果兩位高排名

隨機應該
如果一定要食tokyo-x可以去八尾嘅manger
日日有不過要早啲去
我九點去到攞飛食一點半已經賣曬
遅下會講

巴打 ，我黎緊12月去。
想問下
すし処 宮葉 難唔難約到？ 同埋lunch 大約幾多錢？

巴打有冇食過壽司之神， 聽講好難約堅唔堅
同埋想搵酒店約餐廳係咪要d好高級果d酒店先有呢d服務

係個底度 得半條切開兩份

宮葉唔難book到 你自己打去或者用AE信用卡秘書果啲都應該得
價錢方面有三千同五千set 不過唔建議追加 因為會收正價 （車海老1500一貫） 叫5000最抵食

Manger我知啊，不過佢唔係日日有，係逢星期六先有

其實佢係一條蕉，不過係打斜切開一半

次郎而家唔受新客喇 下次去可能會試下搵AE秘書幫手 不過可能都係book saito為主要目標先 三十分鐘食二十貫唔太啱我

酒店有禮賓部就會幫你
我prince shinjuku一晚都係一千唔算貴野

大約要早幾多打去約？

同埋如果我 12月先去。 想叫酒店幫手約餐店 大約要早幾多同間酒店講叫佢幫我約？

同埋想問下華嚴瀑布附近有冇野推介玩／食
果日會去華嚴瀑 同日光玩下

而家好似每日有 有人講
不過我去到都係話sold out

ok thx

每間餐廳唔同
有啲係每月一號開始接下個月嘅預訂 （とかみ、sato burian)
有啲四個月前已經受 （喜邑）
所以搵定心儀嘅酒店同餐廳 問定好啲（又平啲）

喜邑好想去

點解有個FOLDER係HEHE

冇留意 好難食

屌 av網黎 利申非男男

華嚴瀑布果頭未去過

睇完好想瘋狂去日本食好野

我都好想
可能申請working hoilday 去遲下

關西幾多日京都?

等睇好野食

四月個trip去左四日京都
今個trip冇去只係經過

追加真係 上次食完3000個set追加左兩件 埋單就5000 早知預約個時直接book 5000

東京有無溫泉旅館推介

3000set包左咩先 大拖海瞻果啲有冇

東京浸得少我
淨係去過箱根同富士河口湖

try try

有大拖 但無海膽
個次係第二次去所以試三千個set
不過宮葉啲貨真係幾靚
食過銀座lunch おのでら一樣價錢 但都係覺得宮葉好食啲

唔好講同價位 我食過間萬七八嘅叫すし家一柳 米芝蓮一星 魚貨都冇佢咁好
宮葉抵玩

河口湖有無邊間覺得正
發現私人風呂好難搵

我河口湖住湖山亭產屋

私人風呂搵箱根好啲 平啲新啲

不過我住溫泉旅館都係鐘意去大浴場

食完晏凖備出文

因為02留名

越睇越想快d去日本

買左機票未

9月去東京

好屈機
食咁多好嘢

留名
8月尾同屋企人去關西
睇下有無岩食

jeng

樓豬budget係幾錢？
下年一月會同女友去大發+東京
唔知帶幾錢好 （淨食 食D中低級野就可以）
應該唔會買野
個人預每人1萬HKD到

其實本身上個月尾買左機票去大阪 因為地震 屋企人萬般阻攔最後去唔到

食完飯會開始揀相打文

我帶左三十萬cash加簽卡

一萬其實好夠 我四月去都係帶左一萬hkd去 但就有食温泉旅館dinner同後半嘅trip join屋企人

所以睇定有邊d必食

第一次出文有人睇已經好開心
希望大家有用

我expect去10-15日到啦
1萬蚊係係最max 我預78千架炸
78千諗住去埋箱根 又要買佢個pass 都好貴下

btw 大阪去東京點先最抵？ 搭咩去

btw 樓主一直講緊係JPY?
你成日食咁多好野我都唔識分係JPY定HKD

純粹問下
大阪地震後大致上有冇咩影響
因為屋企人冇比我地去 dum左好耐春

我都諗緊 300k yen 下嘛...

之前一直係講緊jpy hkd有寫明
一萬hkd 現金嘅話一個人應該好夠 酒店機票另外計嘅話

完全冇影響

係呀

我屌 比人伏左

大阪去東京用邊個方法最平

單程嘅話 飛機
來回可以考慮jr pass

我同女友諗係飛機
好似都唔太貴
等樓主你出文
用對眼睇完當食左算

可以揀幾間去㗎 其實我食好多平野

歡欣早餐？

樓主加拿大讀書?? BC or ON

係 麗都星期一唔開

唔自爆了

如果關西浸溫泉有無試過有馬/城崎？

跟住樓主關西個路線去玩先

Ching 室友識貨，師姐最高

第四日因為訂好左午餐所訓到九點先起身
沖好涼整乾淨個人就行左去JR站換JR Pass
JR Pass買左七日 預定第五日去之後十一日番東京
換好之後都差唔多十點半 就行去私鐡站坐車去銀座
十一點就到左 見未夠就係度亂行
之後靈機一觸走左去數寄屋橋次郎度拎張卡片同試下訂唔訂到下個trip去食

去到未開門 門口唔比影相 外國人一定要經酒店訂 而家暫時唔接受預訂 唔清楚下次開放預訂時候係幾時 親自去到都冇用
之後只好離開去訂好左嘅餐廳
見都仲有一段時間就去左7仔買咖啡飲
之後番返餐廳門口等佢開門

我地最早到 係我地之後仲有兩組客人 都係日本本地人 開門嘅時候另外果兩組人自己行入去先 我地都唔急反正都係一齊上
入到去都係例牌問你飲咩同比毛巾你
我食壽司同下午唔會飲酒叫左熱茶 友人叫左凍茶
Omakase nigiri lunch有8000同16000揀 我揀左16000 友人揀左8000
另外仲有酒肴+握りset揀 同樣16000
前菜

大將一柳和弥 銀座久兵衛出身 之後主理過酒店 西洋銀座嘅 壽司屋真魚(米芝蓮一星)
酒店結業之後再開左呢間 すし家一柳 2018年拎番米芝蓮一星

其實佢唔惡同嚴肅係呢張相問題

好快就上壽司

鮃 青森

唔記得係咪鰝鰺

鰤

真鯛

金目鯛

包箱房入面都有客人 師傅會握好一碟碟叫女將拎入去 可能佢地單點定房set同板前set唔同 我地未食白身魚佢地已經食緊海膽

海膽係一般omakase都係唔會好似一般壽司咁係室溫上菜 而係凍上嘅 本來都擔心咁快係冰櫃入面拎出黎
不過佢有放番好所以冇事

海膽

Maguro 和歌山那智勝浦
赤身

中トロ

大トロ

鰹

イカ 小柴

小肌

鰺

雲丹 北海道まるひろ粉藍大盒

白海老 呢貫得友人個set有

車海老

とり貝

ミルクイ（象拔蚌） 愛知

漬物

穴子

玉

鉄火卷

蛽麵豉湯

成餐比我嘅感覺係比較慢熱 一開始我食第一貫嘅時候我係覺得壽司飯太過熱（應該係專登嘅 另一間すし佐竹出名係佢嘅較熱壽司飯會令壽司風味更好） 但我真係唔多好 亦令我覺得破壞左頭幾貫白身魚嘅味道 去到金目鯛之後果貫幫廚黎換飯 我心諗仆街喇又要食熱飯 但點知又冇事
師傅話當日嘅鮪係由和歌山嘅那智勝浦黎
我四月去過果度嘅溫泉旅館 周圍都係吞拿魚嘅廣告
赤身用醬油浸過 表現到赤身獨有嘅風味
每一條吞拿魚都有自己嘅味道 而要食真佢嘅味道 赤身就最為合適 好食
三款鮪嘅部位表現都唔錯
鰹同いか普通
小肌 江戶前壽司招牌 我個人唔太好
我鐘意呢間嘅あじ
北海道まるひろ嘅生うに 絕品 呢個trip最好食嘅海膽就係呢間
車海老 好食但唔突出
とり貝 腥
海松貝 呢一貫係呢餐最好嘅一貫
星鰻入口即融
正常發揮
再黎赤身
唔錯但普通

食飽飽叫多杯凍茶清下個口就走人
埋單一萬七千 唔係貴唔係平 你話好好又唔係好好 你話差又唔係 未黎過可以試下 再訪我諗未必了

有馬住過月光園鴻瀧館
大房 多溫泉 懷石料理ok
唔錯

訓一陣再打

唔識日文食omasake會唔會好怪
成日驚入到去溝通唔到又要成晚對住
通常去番迴轉果d 先閉食

十月去福岡 有冇野玩

呢個真係唔知
我今次係東京とかみ果陣都撞到兩個香港女仔（有個日本女仔同佢地去）佢地好似都唔識日文 但又唔係好怪
我反而好享受同板前嘅互動

福罔真係唔熟 未自己去過
同屋企人去就都係博多 天神shopping 同去浸溫泉咁

好想打但隻眼好攰 訓醒打

唔係要8點半去到， 9點已經開始派飛?

埋單一萬七千 唔係貴唔係平

樓豬好RICH

上便D人可唔可以唔好QUOTE呀

fb加日文版peach， 佢國內線做特價就會係fd見到

係 我果日九點半到 排到一點半先有得食
好在有jr pass出番天王寺打機

國內線其實平時廉航都好平
隨時有得飛 幾千羊一張

繼續打文

比起鮨文都敢收二千幾算好好喇

你d有錢人

其實搶特價飛好好玩好開心架

有咩錢 正價好似三千幾

我知但外國冇特價飛

jr pass快靚正

黎緊去日本留名

hi樓主又係我
你日文係點學返黎

食飽之後就諗住行下消化下
所以我地就行左去築地市場
係銀座行過去十分鐘左右

銀座唔知幾點係步行者天國

之後經過呢個唔知叫乜

終於到

一路跟住人龍走就會見到牛丼間舖 好多海鮮丼舖 玉子燒果啲 啲人多到嚇死你

之後行曬賣魚貨左右果兩個街市咁嘅物體

入面得啲貨頭貨尾 好快就行番出黎

之後行左去果三條食街 每條都好多人

最終係咩都冇買/食 到此一遊行曬就走左

其實我一直都好唔建議黎築地排隊食壽司
一黎質素參差食唔到最好嘅魚貨/師傅嘅手藝（處理魚料/握功）
二黎唔係平
三黎要用訓嘅時間黎呢度排 講緊唔係朝早八九點而係四五點
要現場排 一個半鐘已經係極限 講緊係全國頂級嘅名店 而呢度起碼三個鐘
不了你黎埋我果份

今次係因為市場就搬去豐洲 同友人未黎過 所以先話黎

走就行番去築地站凖備坐私鐵去下一個目的地

中途見到呢個唔知叫乜

用到盡好爽

大學elective讀左兩個sem之後同日本人講野/傾計對應用好有幫助

唔好意思巴打。再問下東京係冇啲唔洗book 又正嘅鰻魚飯同sushi

國內線用ANA JAL 外國人優惠好抵 大阪去東京七千円

之後打大佬 tabelog 4.43分 2018gold 百名店 冇得預約嘅スタミナ苑
weekend 去所以四點半開門
三點左右到
排到四點二十分左右開始放人入去

呢間舖用嘅係埼玉嘅ブランド牛・深谷牛
因為點燒肉對我地既日文有啲困難所以我地就叫店家推薦比我地 任佢點 再加一啲之前上網搵左想食嘅
之後佢就叫左識普通話嘅老闆娘出黎同我地落單
佢問我地要最好嘅肉 定普通嘅都可以 我地揀左最好嘅
老闆娘送嘅前菜

薯仔沙律(送)

食燒肉嘅定番 生啤

上タン

瘋狂打車輪

特上ハラミ塩

生野菜 老闆娘極力推薦話自己親手拌 呢個沙律一定一定一定要點

上ハラミタレ

我食燒肉一定要有飯

上ロース 西冷

Menu上面有一個叫特選上ロース(西冷) 8000円嘅~
老闆娘話係厚切牛扒 如果我地兩個人點嘅話就會太飽食唔到其實野 有人去食左可以up黎分享下

ミックスホルモン(名物) 肉臟拼盤 枱枱都有點呢個

上カルビ 呢碟肉味好濃

テグタンスープ 呢個湯又係一定一定要點 屌 打文打到肚餓

杏仁豆腐 老闆娘又送甜品比我地 單點好似500一份

鳥龍茶 一杯杯要收錢 佢比左兩隻細杯請我地飲

老闆娘係台灣人嫁左過黎二十八年
非常之親切又介紹我地點菜又送前菜甜品比我地又同我地傾左好耐計 最後仲問我地住邊教我地點搭車最好
佢話佢同老闆都比較怕醜 所以平時上電視/訪問都係老闆細佬出面多
佢話如果可以同佢影相佢會好開心
之後雖然老闆細佬就拎左佢個tabelog金奬出黎比我地玩 睇得出佢對此非常自豪

又介紹安倍同其他名人提比佢地嘅字

最後係門口影完相我地拎摭嘅時候仲同我地講 屌把把都一鳩樣 是但拎把走算啦 笑到我地停唔到
比起一啲要嚴肅正坐食飯嘅餐廳 呢啲小店更正

老闆細佬豊島雅信氏

尾花
壽司唔book可能冇位 唔建議

食完我地就搭車返新宿
陪友人去下animate 食下宵夜就收皮
準備第二日去大阪

樓主呢個真係純食野團

好正
豪飲豪食團

想睇九洲 遲下去

九州先岩 打錯字

等睇大阪

當初有諗過開係飮食台

肚餓

一個一個trip打

其實算唔算豪呢 之前有個絲打搭頭等食米芝蓮好似仲豪

因為過兩個禮拜去 想睇下有咩食

等於我可能成個TRIP先會食一餐 米星一豬黎講
樓主呢個POST睇到我流哂口水

今個trip好似食左六間有星店
暫時講左兩間

等你講多D隱世正野食

餐餐一個人6-7000羊唔太頂得順

窮撚:(

我都想飛頭等
起碼加拿大飛去訓到覺

Book定kizuna差唔多

遲下會多啲拉麵

我主食係拉麵同壽司

知你講邊個佢專中伏

l個m

樓主幾時去大阪黎，想知而家個邊天氣係咪都仲好差

我都想知

係咪成日浸溫泉果個絲打

其實米芝蓮好伏下 尤其係一星店
啱先講嘅すし家一柳已經唔值一萬七千一個lunch
之後仲會再中米芝蓮伏

所以我信tabelog 多啲

六月尾

樓主介紹個d好似正d喎

雖然影個爐有女冇肉

係 好似貼地d

係囉， ¥5000一個lunch， 會唔有得睇， 冇得食， 如果有機會行程岩都可以試下

想問下樓主唔食咁豪既話 3個人4日用10萬黎食夠唔夠？ 唔想餐餐咩松屋7仔

有人睇好開心
補番今日tabelog嘅link
すし家 一柳

スタミナ苑

有我老婆白麻
所以正皮

酒店機票另計？
現金嘅話應該夠
中午可以食下拉麵 比到盡2000 3餐 =6000
壽司食一餐中價5000
夜晚食一餐貴嘅燒肉10000上下 焼鳥5-6000
呢度奶
呢度都只係二萬五一個人 仲有閒錢食另外兩餐

有間焼鳥叫とり喜 做4500円 dinner嘅おまかせ 我今次去訂左不過取消左冇去到 米芝蓮一星
可以試下訂

做咩扮我

とり喜 米芝蓮一星

你扮我咋

諗住帶30萬去淨係食玩買 不過帶兩老去 應該玩唔到幾多 食買多

三十萬同十萬差好多喎
要留錢買野？

唔知有咩要買

Thx 巴打。慢一個間要book 都有一間食到

巴打點訂とり喜

屌下年要take日文course

又係我
幫你推下

帶兩老都好難可以學樓主， 早一個半個鐘排隊

仲要唔可以一個人排， 3個人食就3個人排

最平一定係夜巴
又可以慳一晚房錢

係寫名果時就知大約幾點番去？
想搵日試下, 但唔可能排幾粒鐘

睇過下巴士好似都唔平下
內陸機好似有D 600 hkd

酒店禮賓部

有少部分可以一人拎飛 而家一燈都有得咁做

咁我覺得太辛苦

嗯 八點半去都係食十一點

有冇人睇 打多一日嘅話

啱啱醒

炸豬排個間唔得， 呢個對我黎講係難題， 唔知點叫屋企人陪我排隊但唔可以行開

9點拎佐飛就可以走， 夠鐘先返去

去麵屋一燈
同香港果間差幾皮

正解

如果講成藏嘅話係
一定要齊人排

唔使客氣

佢會有人同你講幾點番去

17年1月京都-新宿都係4100羊
樂天有coupon減多1000
都係比一晚capsule貴千令羊左右

睇緊

有啲攰都係訓多陣先

咁我而家打啦

thx巴打

請問箱根有無啲係都望到富士山架
因為驚天氣唔好 河口湖近啲應該無咁大影響

7月31兩個人7200
每次去日本都會搭夜巴
窮撚移動方式

前一日食完飯好早就番左去訓 因為plan左第二日一早五點幾已經要起身Checkout

用Jr pass坐中央總武線出東京

上新幹線之前係車站買少少早餐就上車

未開車已經開野食

嗚呀好好食呀

我河口湖果日落大雨有霧睇得好少

九個鐘左右就到左東京

好易book
我早一個月可酒店打就ok
網上予約廢嘅打去先有用
但要酒店幫先比訂

咩酒店咁好service

shinjuku prince hotel

坐左兩個幾鐘就黎到大阪 之後即刻狗衝酒店放行李
因為買左jr pass所以住梅田
去嘅第一日梅田有nexus展

咁點解我要咁早就出發黎大阪呢
冇錯就係為左趕排隊食第一輪拉麵
上次本來已經諗住去但冇去到嘅燃えよ麺助

係酒店出番黎大阪站用JR pass 坐一個站去福島

行幾分鐘就到

Fuck啱啱好食唔到第一輪
我地前面果個都係香港人 佢單拖黎唔知係咪巴打黎
第二輪都好快開店十五分鐘左右入得

如果打左三層蛇餅就會叫你去大街排

Menu

上一個客人差唔多走就會叫你入后買飛等
我點左特製紀州鴨そば
加とろけるイベリコ豚チャーシュー
再加鴨とり飯

老闆用火槍燒啲义燒

有得食

右下呢塊就係數量限定嘅とろけるイベリコ豚チャーシュー 絕對絕對一定要點
我係第十二個客我點果份係最後一份 友人想點都冇 已經賣曬
同佢個名一樣 入口即融 滿口油香 好似食緊和牛咁

迷你飯 食完麵做漬飯

蛋味濃但唔入味

極品

我呢幾年大大話話食過三四十間拉麵店其中超出名嘅名店都去過 但呢間真係好食到有啲過份
用鴨同雞做嘅醬油湯底唔同一般醬油湯底嘅芳醇 反而係用鴨肉濃厚嘅味道做為賣點（係日本鴨好似係偏向野味果邊） 一般同類嘅湯底都好難做得好因為好容易就會比肉膻味同油膩感破壞 但店家係呢方面做得非常好 不但味道平均 而且巧妙咁加左柚子皮中和左油膩感
食緊碗麵嘅時候就好比人一拳一拳打落黎咁
唔係講笑 我好奇怪點解呢間店點解係我去嘅時候得3.81分 原來呢間舖2016年尾先間
上四分指日可待

食完麵加湯做漬飯再飲埋個湯
大滿足

如果用幾隻字形容呢間店我會話係 霸道嘅鴨醬油拉麵

臨走條人龍係咁

休息一陣唔打住

嘩屌
多謝你巴打

巴打你上面果個3.xx 拉麵幾$$

&搭新幹去大阪 由東京駅出發？ 幾$到

叫左三樣野1700yen
JRpass 七日好似二千hkd

用盡佢食食食

good luck

🤮

我屌你老母呀

miss u

繼續~

大膽奴才

好攰打唔到住

幾時再一齊去

係咪十二月請我去星野

邊度黎

狗竇

樓主可唔可以請我去日本？
我幫你含幾多次都得

去少幾次澳門咪得你

JRpass係咪包哂係大阪+東京入面搭jr + 大阪去東京/東京去大阪個jr?

巴打都會食D少過1萬洋既野架咩

成日食 拉麵最貴比到盡都係二千
我其實係麵撚黎

睇你買邊張 有分區咁買
我要坐新幹線所以買左全國

豪到呢⋯⋯

樓主真係唔話得，朋友grad就陪人一齊去日本

燃えよ麺助好似正到
最好幾點去到?

全國2000hkd?

其實我自己都想去

我來回東京大阪所以抵番
冇話豪唔豪嘅

早開舖一個鐘應該可以食到第一輪

係呀 七日
大部分新幹線都坐到

我9月去大阪，等睇你有咩介紹

不過我毒撚，一個人唔知邊間燒肉ok

i mean 接受一人入座

萬両南森町店

去呢度做咩野

來回已差不多回本..

LM

lm
可能同女朋友跟你條線玩
btw樓主住咩hotel 點解唔住bnb既

東京住prince
大阪住sunroute

下個月想食スタミナ苑 但得一條友去
唔知佢受唔受一人入席

因為要book好嘅餐廳要用到酒店嘅禮賓部

呢個真係唔知 good luck

咁睇黎我可以慳返 住返cheap d算

樓主係邊個網站訂酒店?

agoda

食完飯就帶友人去日本橋毒撚街行 因為要活用張JR pass所以搭左去新今宮行過去

行左十幾分鐘就到
animate

gamers

gee store

FBI is watching

行到咁上下就行去道頓堀果邊

一直都冇機會試嘅大阪燒

行到黎雪糕密瓜包

雀巢雪糕級數 包亦冇特別

打次卡就夠 冇下次

之後因為太熱行左去round1打機

一百yen一發入魂

今次冇打過呢部機

之後友人話有啲唔舒服話番酒店

我都番左去訓陣

樓主呢個系列正呀！
最衰我上個月先去完大阪，下次都唔知幾時
暫時睇左咁多，最想食係鰻魚飯、
台灣老闆娘間燒肉同埋霸道鴨湯拉麵
可能因為我本身唔算特別鍾意壽司

有幾樣野想問
1. 點先知間酒店有冇禮賓部幫我book枱？我訂酒店時要係邊度睇？咁你係book左酒店後用email叫佢訂？因為我唔識日文，齋用英文唔知佢地應唔應付到
2.有d 餐廳話不接受外國人預訂，佢係會查我證件黎辨別定係點？定係要我有日本電話號碼同地址？如果有日我日文流利到可以打電話去訂，佢又會唔會售？
3.Tabelog會寫埋訂枱詳情？

唔該晒樓主，餐廳好高質
繼續出post

休息到咁上下就搭車去book好左嘅餐廳食夜晚
今次去嘅係係天王寺嘅まさる
講起呢間其實一開始唔係一早諗好一定要食呢間嘅
因為始終要食好嘅壽司都係東京比較好（日本人階級觀念重 手藝好嘅師傅大多都會選擇係東京開店 大阪最好嘅鮨屋 さえ喜就係一個例子 做到今個月之後去銀座開舖）
另外大阪好嘅壽司店少
比較出名嘅 鮨おおが 尽誠 鮨処多田 都要二三萬起跳 呢個價位我可以番東京食 鮨あらい 鮨なんば すし匠果啲

所以一開始真係冇打算係度食

但係我又手多見到原來大阪仲有兩間都出名嘅おまかせ做緊 10000-20000左右 就係きずな同呢間
之後就即刻叫酒店幫手book
可惜嘅係kizuna已經full book到七月 但就訂到呢間

坐jr去到天王寺站行十分鐘左右就到
但我地係酒店hea得太耐 差啲遲到所以最後跑去
一入到去係滿座
同又撞番果朝食拉麵果個香港人同佢個fd

未坐定影得好差嘅第一貫

平價omakase黎講呢間可以話係好出色（埋單11000円) 佢可能係魚料上比唔上其他高級店 但係係魚貨處理上有過之而無不及 幾近炙燒嘅壽司係炙燒呢一part度真係有畫龍點睛嘅作用 而唔係為燒而燒
亦冇話將貨就價 比好少/唔靚嘅野你食 每一件嘅飯量係偏少但係冇握得太實嘅質感 壽司排序亦比到我每貫相輔相承嘅感覺 除左唔知點解有うなぎ而唔係穴子之外都冇咩好挑剔 講到又想食佢嘅太刀魚同トロ

順帶一提
女將真心
著住件白色襯衫冇扣頭兩粒衫鈕 入面個黑色蕾絲bra透曬出黎
之後又非常生手 一次茶都冇主動換過（宮葉同すし家一柳係講緊換左4-5次）不停比大將提點黑面
個女將唔知係咪二廚（好似係老闆個仔）老婆
好難唔令人聯想AV情節

飲飽食醉之後友人病左要番酒店先而我就走左去日本橋玩
Day5完

多謝支持
1.真係好少酒店會做 暫時已知有prince shinjuku/ hilton/ mystays 香格里拉 仲有幾間五星級酒店 你有時候可以send定email問
2.證件應該就唔洗 但你用外國電話打去應該唔得 我啲日本未夠去扮日本人所以未試過 同埋好少少嘅餐廳起碼都要book一至兩個月 所以未試過去到當地先book 呢個答唔剄你
3.tabelog淨係會寫予約可 予約不可 完全予約制
應該唔會寫受唔受外國人訂
但大部分有寫幾多個月前接受訂位

希望幫到你

樓主可唔可以帶我去見學

ngo dllm ar

感謝樓主

因為上次去日本住APA，覺得雖然細，但都係平靚正之選，個景仲好靚！所以可能下次都會住番，但就唔知個間有無得幫我訂。

但係如果through酒店訂，佢留你個名，都係一睇就知你外國人嫁？

咁如果Tabelog淨係寫予約可同不可，樓主你係點知某d餐廳唔准外國人訂嫁？

Sorry好多野問
因為唔識日文，次次去餐廳都只可以walk in 食唔到d好似樓主介紹咁既餐廳

你小心啲FBI

其實大多餐廳都受外國人訂
唔受果啲多數只係唔受外國人自己打去訂（驚你走數） 經酒店大多數都ok因為可以收你cancelation fee
只有好少餐廳要求你識流利日文

樓主一定要打晒成個行程呀！please!
我打算跟你搵食！
請問大阪有冇好食嘅鰻魚飯推介呀？

我都喺加拿大

唔該晒樓主！
想問有冇餐廳反而係出名食火炙壽司？

一日出一篇應該冇問題嘅
大阪有一間想去 轉頭比你

鰻 にしはら

鰻家

火炙啱啱講間已經算好

補埋今日嘅link
燃えよ麺助

まさる

樓主係食屎狗

今日打住咁多先

多謝支持

都冇人睇

睇緊

豪遊係CHILD登好罕有

講起BOOK 食店

我食過既壽司善（すし善）都係叫酒店打去BOOK

但因為BOOK個日係閒日去到勁空冇咩人

感謝！
我會密切留意你啲文

我純綷見燃えよ麺助係tabelog大阪數一數二高分所以先睇中佢，原來有限定叉燒架？一定要頭輪先食到？
好彩見你個post，咁我下次去要早啲排定隊了

留名 想睇大阪有咩食

睇到當食咗

樓主呢 又去左食好野

下次去京都想訂和菓子

食咩的

嘯月同川端道喜要訂先有

都唔係豪遊姐

佢地可能主要做晚市

Masaru 好呀
係難搵
一月去無lace睇
不過同隔離位日本人飲得好開心

唔洗客氣

加拿大巴打

應該得十份左右

訓覺 啱啱醒

有冇好介紹 下次去瘋狂食甜品

條女

講到條女咁正 但係無圖 好緊火

同埋呢個價位係東京食壽司晚市食唔到同水準

真係好淫

女將圖呢？

示意圖

（筆記）

訓醒繼續打文

上次食左一乘寺中谷同琉璃光院既八瀨羊羹

Read

冇人 __ __

食完大阪第一餐拉麵之後（加上上次去左關西頭二嘅らーめん專門和海）對呢度嘅找麵充滿左期待
第二日訓醒就坐左差唔多一個鐘JR黎到鴻池新田搵食

同福島唔同鴻池新田真係完完全全嘅住宅區 見到嘅人普遍年紀比較人 周不時見到日本大媽們係度暄寒問暖

間舖比較遠 行十幾分鐘左右先到
我地遲左起身 係開店前半個鐘先去到 到之前心諗仆街喇今次 實排死
點知去到一個人都冇

又再心諗仆街唔通今日定休 但諗多陣又冇理由 因為我一早排好曬啲定休日 果日一定有開 加上入面有一陣好香嘅豉油雞味傳出黎 你冇睇錯 真係豉油雞味 平時食果啲 所以就坐左係度等

一直等到開舖先有一個人排我地後面 但開舖之後好快就坐滿人

Menu

同其他專做一兩種拉麵店唔同 呢間有好多唔同嘅湯底揀

我點左呢間舖嘅招牌芳醇醬油鷄側そば同埋佢地推薦嘅味玉迷你丼

好快就有得食

义燒佢用左豬肩同雞胸 配菜淨係得兩粒雞肉丸子
排隊嘅時候比佢出面嘅香味吸引住 上左麵之後先試佢一啖湯頭 有啲普通

再試下佢嘅雞胸义燒 都係普通

豬肩 更普通

最後試丸子 好食 有淡淡嘅檸香

麵身係出色嘅 亦有佢自家麵獨有嘅味道

但鹼水味太重 差啲破壞埋同湯頭嘅平衡

丼入面嘅味玉亦屬普通 反而上面好似狗糧咁嘅野同啲飯幾夾 湯頭同飯一齊食嘅話有加分

老實講配唔上大阪第一嘅名 可能我期望過高

一樣果句未試過可以黎試下 但再訪就應該不了

齋睇賣相都覺得燃えよ麺助碗拉麵好食過麵や而今，而且麵や而今個位遠離市中心又唔近車站，所以完全冇諗過去食

食飽之後友人唔舒服加上天氣太熱 我地就番左酒店抖 訓到五點幾又去訂左嘅餐廳食飯 唔記得係咪米芝蓮一星

我地住梅田間舖係北新地 大阪最高評分嘅燒鳥店係かしわや 闘雞 但佢要自己打去預訂 所以我地就去左關西第二嘅燒鳥市松 （早一個月訂）

係米芝蓮三星孤柳隔離

日本三大地雞分別為秋田嘅比內地雞 愛知嘅名古屋コーチン同鹿兒島的薩摩地雞
呢度出名在佢地提供嘅高級比內雞懷石

純種嘅比內雞而家已經係國家天然紀念物所以係嚴禁食用嘅 而我地食到嘅係佢同其他品種雜交嘅後代 亦因為秋田優質嘅水源同自然環境 比內雞嘅風味亦比普通國產雞來得強烈

準時開門入得

店面得體

有煮開飯嘅應該知個筷子架係雞頸下面舊骨黎

店家有一個店員係專門招待客人嘅 佢識得少量英文但比我地識嘅日文仲少所以我地大多數時間用日文溝通

第一味 我一開始以為係豆腐 但店員介紹係芝士黎

雞胸 咬勁十足 肉味濃厚

せせり 油脂同肉味絕配

好似係腸 好好食

送嘅佢話係 service

中場休息 呢道上面果啲係大根黎唔係飯

芒果cocktail 好甜 有whiskey 同tequila

もも 雞腿肉 一樣肉味滿瀉

手羽先 皮脆肉嫩

粒蛋黃會係口入面爆開 好似三文魚子咁 真係第一次食

呢個佢話係lemon juice我諗左陣原來係用黎點落啲串燒度比啲檸汁佢

河內鴨山椒煮

呢粒番茄甜到好似水果咁 我同店員講超好味 佢比多左粒左

背肝

呢粒仲大粒

つくね 呢一味每次都好滿足

由入店到走都未見過大將同樣

之後開始追加

鵪鶉 店主推介

ねぎま同ちょうちん

liver 膶 我至愛

北海道芝士

雞屎忽 屌好撚正

食夠就會上炊飯同湯 雞湯真係精華黎

最後甜品

高級雞懷石大滿足

盛恵二萬羊 我比左萬三友人因為佢病冇叫酒同追加

之後去左天王寺玩

Day6 完

叉

邊度有日本餐廳資料睇

Tabelog

唔sick 日文

原來有中文 sorry

有中文 英文
繁中添

得網頁板？搵唔到app

手機版唔齊功能

用ipad/電腦好啲

有app但功能要收費

咁聽日先開電腦睇了

唔識睇日文食評唔知佢講咩

tabelog link:
麺や而今

焼鳥 市松

你去死啦

stfu la dllm

今日係咁先

😢

Emoji狗

我6月底去鰻家 成個星期都full booking
無位比walk in 好想食呀

俾你搞到8月卜左兩間好少少既野
本身諗住hea住搵食算

好唔好食

Book 左邊間？
飲緊酒

都食唔到
專程花兩日去果頭排隊 第二日先知 要有booking 先有得食 灰到核爆

正常 我有間book左都比人取消

鮨九谷同燒鳥平良
兩間都係3.幾分
純粹想試下同街鋪個差別

TEL/reservation
06-6302-7200 (+81-6-6302-7200)

予約不可

但TABELOG明明咁寫
仲打算8月去果時排下

等包膠

可能改左玩法

挑戰樓主

完左未

樓主係咁食好野

下！我仲諗住去tim

樓主出來面對

仲有九日未打 今日冇時間出唔到文

邊間

師兄呢條褲我都想買好耐，能否告知日本賣幾錢？

Btw 你著得好靚

正價 好似7-8000 hkd

今日有要事做打唔到文

聽日打兩篇補數

輕輕一推

我等你啊樓主

冇真係計過
我諗機票酒店cash加簽卡唔過五萬掛

鰻家呀
睇相好似吸引過另一間
如果鰻家冇得book又冇位
應該都會去另一間

我都plan緊11月尾去大阪
煩惱緊點由京都去有馬

早排見倒減價四千尾我唔捨得

上網睇張士曜日四點後完全予約制
唔知咩時段有得book咩時段冇

等我都做下research 先

上網買過退左 我平時著pods買xs呢條都要買48

又黎深夜中毒

留名學野

再幫推

冇計 = rich
5萬
樓主正職做鴨？

京都去有馬坐高速巴士咪得

我四月去都係咁 一個鐘就到

上網訂定巴士飛就得

做好手上嘅嘢會盡力打 之後果日會去奈良

唔好咁講 大家一齊分享下姐

我都想有本錢做鴨
做鴨應該乞緊兜雖然而家都係

我上次去成藏食到Tokyo X （排咗成個半鐘 ）
不過我個人比較鍾意八尾嗰種排隊，只要朝早去寫定名，之後就時間返就得，成藏真係要排

Bills又未去到差，只係真係吹大咗，加上香港有差唔多嘅pancake食。

巴打今年幾歲

成藏tokyo-x如何？ 其實manger兩點左右已經可以walk in 我食完見到有兩個泡狗就咁行入黎 不過一定冇tokyo-x 食 同埋如果八尾要食tokyo x 都要八點半到 排到九點之後都要十一點前番去 八尾果頭機舖都冇 來回天王寺都用左一個鐘 其實都係差唔多浪費時間 不過manger真係好好食

只可以話唔值

Gram如果計埋野飮平佢一半

二十頭咋

同為二十頭
哪兒來的錢

人比人有咩為 努力工作中

黎到關西嘅第三日我地就去左奈良度玩 其實上一個trip本來已經plan左會去奈良 但係果陣太懶冇去到 所以今次黎番

一早出門就搭jr再轉奈良電鐵去到富雄站
點解唔直接用jr pass直接去奈良 就係因為要黎呢間奈良嘅大人氣店ラーメン家みつ葉

九點半去到門口一個人都冇
唔洗兩秒店員已經走出黎叫我地買飛比整理卷我地

1020番黎 姐係有第一輪食正
我點左大盛鹽味叉燒拉麵因為之前三餐拉麵都係醬油所以點左鹽味 友人就點左醬油

之後友人話要買腸胃藥就同左佢去買之後去lawson買啲小食同等

我係日本最鐘意嘅小食都係便利店炸雞 去左骨之餘包裝設計好唔會整油隻手 正
時間咁上下就返去舖頭
入去之前已經好大條人龍等 仲要係等買飛

原來我地係第一輪最後兩個人

大盛鹽味叉燒拉麵

湯底出名左好似泡沫咖啡咁打起左 我睇佢樓面入面個湯應該係用豬骨煲嘅 食左咁多餐拉麵未有一餐係用豬骨做湯底

仲記得以前去日本 食嘅拉麵一定係王道豬骨湯底 差唔多冇其他流派咁制 近幾年百花齊放 以前被稱為邪道啲雞骨湯底已經成為主流 魚介等等亦常見 對拉麵界亦未嘗唔係一件好事

講番碗麵 叉燒 唔同一般拉麵店叉燒 似乎佢係冇醃製過嘅 食唔到醬油嘅味道 有啲似Bavarian pork roast但係就用左五花肉咁 食到重重嘅黑椒味 肉味亦出到黎 幾好食 筍 好粗 唔太入味 但食材搭夠 不俗 麵係粗麵（我至愛）彈牙 煮麵時間掌握得好 最後湯底... 呢一項點解我最後先講係因為個湯底破壞曬成碗麵 溫度太熱令到食客食唔到湯底嘅味道 鹽味湯底過份死咸（我有試友人嘅醬油湯底但分別不大） 同麵一齊食嘅話鹼水味亦太重 作為一間全國級數嘅拉麵咁係唔合格嘅

近年雞湯流行嘅原因可能就係佢冇豬骨湯肉羶味嘅問題 而可能呢間舖可能就係為左克服呢個問題搞到湯底咁

整體黎講係唔差但可以做得好好多

差啲唔記得講佢個mitsuba飯 入面係松茸炊飯 好好食記得食

走嘅時候出面好多人

之後繼續向我地嘅奈良出發

死鹹

D女將個個都好靚架？

正皮咗先，今晚再睇。

我睇過，但唔帶得大行李上車
行李長闊總和1m
其他交通要成兩個鐘

唔係喎 我果次帶左40L行李箱都比上 佢有車底行李位 好似係阪神巴士

佢website講明唔得
但我上網睇人講都試過帶大行李
我睇嘅係阪急乛

坐多二十分鐘奈良近鐵就去到奈良站
一上到車站已經一堆奈良鹿嘅公仔

好撚得意

一路順住馬路去到興福寺

行多兩步頭就開始見到鹿

好多

撞鳩人（粉紅衫外國肥婆 洗眼 ）

好大隻

你以為佢等過馬路？

佢理撚得你 車都要停低讓佢

一路向奈良公園中心行入去黎到奈良國立博物館

天氣太熱入去坐低食個下午茶先

生忌廉好撚香好撚好食 八百円連杯咖啡 活過來了
坐左陣繼續行

終於同到東大寺..個門口

石碑

係幾有氣勢

有人表演

垃圾外國人加蝗

門囗

出面影入去

之後問友人佢話冇興趣入去 入去要500定唔知800羊

之後轉向春日大社果面行

途中見到間刀舖 煮飯撚表示幾吸引 當然有更貴不過冇影

山上面都有好多鹿

春日大社門口

幾靚

呢隻好QQ

之後順番奈良公園條路回頭

是但入左間cafe食左個冰

酸嘅啲芒果 但440yen冇咩好要求

果陣啱啱五點所以去左機舖打機 係東京唔見左之前張aime卡要重新打過 屌

打到差唔多夠鐘就出發行去麵屋noroma

RICH

仲讀緊豬 未投身社會
就算賺到都唔捨得洗

依間好食

跌低過7 要準備入定d yen

Jr 奈良站向南邊行大摡十五分鐘就會見到奈良拉麵第一位嘅 麵屋noroma （友人君嘅胃部已經陣亡冇去到所以我單騎上陣）

其實經過尋日麵屋而今同埋果朝早みつ葉嘅教訓之後已經對關西拉麵冇咩信心 （加上我不嬲唔鐘意食雞白湯）不過作為一個美食撚同一個拉麵撚我始終緊持到要黎呢間舖冇放棄到

早一個鐘到一個人都冇 睇黎係冇乜人夜晚食拉麵

一堆名號

店舖提供嘅淨係得雞白湯 有得揀拉麵同沾麵 雖然見網上啲圖都係係呢度食拉麵多但我又真係好想食沾麵（本人prefer沾麵over拉麵）所以冇諗過就揀左沾麵

menu
我到之後大概十五分鐘之後第二個人就出現

冇早冇遲開舖時間一到就放人入去

點完單大概十五分鐘之後先有野上 以拉麵店黎講算比較慢

先黎嘅係我點左嘅迷你叉燒丼 不過我習慣左飯係係食完拉麵之後先食

強烈建議一定要點
加埋七味粉風味更佳

上完叉燒丼之後好先碗麵就到

最先食嘅係超大塊嘅豬叉燒 原來以為咁大塊肉肉中心會冇味 但係塊肉係出奇地咁入味 食至淡淡嘅醬油同味醂香 同時亦帶出到肉嘅鮮甜味 麵身係平打麵 大細就好似fettuccine咁嘅粗幼 麵身冷凍唔不流水漬 上品 雞白湯沾汁表面好似好多油咁 但食感完全唔油膩 亦食唔出佢用左咩去平衡/中和油膩感 高手 沾汁冇一般沾汁嘅厚重感 反而似一般拉麵湯咁稀 但味道極為濃厚 就好似完完全全將雞嘅精華煮曬入呢麵咁 沾汁雖然唔厚 但係掛面方面完全冇問題 上面嘅魚板垃圾 但無傷大雅

麵碗滴水不沾 高手中嘅高手（諗番起二登瘋狂吹奏嘅銅鑼灣周月 狗都唔屌)

食完比店員加湯

加嘅係魚介湯 令湯多左一個層次但又唔會混淆主題 將雞白湯嘅味道再昇華

最後係店主推介嘅杏仁豆腐 唔同スタミナ苑果個咁軟滑 呢個杏仁豆腐係比較實身嘅 濃濃嘅杏仁味超級好食 同埋有食到有啲似布甸又有啲似雪糕嘅奶味 好食

最後返JR奈良站同友人會合坐車返酒店

行左成日夜晚大攰所以冇再出去玩 留左係酒店食晏晝係奈食買嘅杵餅

Day7完

same arm arm grad

agger

入定yen等樓主帶飛

when go comike?

我地一行四人 四個大行李都冇問題
果架 京都八條口 直通有馬
好似係阪急同阪神合作開嘅

我都諗緊

但USD仲係咁升...等多陣會好D?

差唔多回彈

樓主簡直係再生父母！
聽完你咁講，我都會去試下！

咁誇張 有人睇幫到人我先有動力打落去 揀相好攰

樓主, 想問下間NOROMA 多唔多人? 係咪唔洗提早一個鐘去咁誇張

因為我去得五日，又一泊二食
時間好緊迫，最煩就係點安排京都去有馬or 調轉

我明呀！我而家已經冇呢啲精力去打遊記
你咁有心機，一定要好好打晒佢呀

Lm

朝早食應該要 夜晚應該唔洗
但我走果陣已經要排隊

巴士應該冇問題可以放心

我會努力打埋落去

冇再落雨？

下一日本來原本plan好左係去尼崎食拉麵之後再去姬路嘅 但係友人病左所以留左係大阪是但行下算（加上之前果日食左兩餐拉麵嘅我已經唔想再食 ）

記得果日起身已經差唔多早午 就去左朋友介紹嘅遊客店red rock度食

去到冇人排隊 點左個大盛黑毛和牛牛排丼(美國牛平差唔多一平但平時已經食夠)

牛肉每一塊都好入味唔係一般外國焗嘅咁浮係用salt n pepper而係醃製過嘅 醬汁亦係和風 再加上我至愛嘅蛋黃醬 好食 唯一缺點係啲飯太多汁太濕 1900円抵食

用黎打卡一流

食完飯之後去左友人要去嘅二手舖買玩具 之後再同佢去日本橋買動漫周邊

途中經過道頓堀

Bandai namco係電電街隔離間舗

Im@し live啲衫

等友人買野比錢果時影嘅

好多絕版海報

等緊友人買有字果啲T

02

我都估唔到真係可以行到六點 之後黎到gram食佢數量限定嘅pancake

lemon earl grey

佢啲maple syrup 真係好食 同埋pancake真係好鬆軟同有蛋味 950yen 抵

食完已經飽咁𠶜

食完之後再同友人行埋電電街啲模型舖同二手店

再之後我約左人就同友人分道 佢自己返酒店先

夜晚先番酒店食宵夜

Day8 完

六月月尾黎

果陣天氣唔差

樓主有冇食過極雞

有睇過但冇去過

好似有啲遠

京都本來想去豬一但懶冇去到

另外京都仲有一間全國級嘅叫 らぁ麵 とうひち 但又係好唔就腳冇去

今日係咁先

信守承諾打左兩日嘅分量

有咩問題可以留言問我

呢間真係好偏
極雞都可以順手食埋中谷

一乗寺中谷?

寫得好好但day8呢兩間食過都覺得麻麻地
今日仲有無

係，食完對和菓子觀感改左
雖然上網最出名係Tiramisù
但我覺得和菓子重好食d

平民美食黎講已經算唔錯了
聽講red rock黑毛和牛同普通牛味道差唔少
Ching有冇點貴啲果個

冇研究過和菓子 有冇特別介紹

有人睇可以打多日 而家休息緊

深畸暮人掛畫呀

ching sick ball

下一日本來原本plan好左係去尼崎食拉麵之後再去姬路嘅 但係友人病左所以留左係大阪是但行下算（加上之前果日食左兩餐拉麵嘅我已經唔想再食 ）

記得果日起身已經差唔多早午 就去左朋友介紹嘅遊客店red rock度食

去到冇人排隊 點左個大盛黑毛和牛牛排丼(美國牛平差唔多一平但平時已經食夠)
[img]
牛肉每一塊都好入味唔係一般外國焗嘅咁浮係用salt n pepper而係醃製過嘅 醬汁亦係和風 再加上我至愛嘅蛋黃醬 好食 唯一缺點係啲飯太多汁太濕 1900円抵食
[img]
用黎打卡一流

食完飯之後去左友人要去嘅二手舖買玩具 之後再同佢去日本橋買動漫周邊

途中經過道頓堀
[img]

Bandai namco係電電街隔離間舗
[img]
Im@し live啲衫
[img]
等友人買野比錢果時影嘅
[img]
好多絕版海報
[img]
等緊友人買有字果啲T
[img]
02
[img]
我都估唔到真係可以行到六點 之後黎到gram食佢數量限定嘅pancake
[img]
lemon earl grey
[img]
佢啲maple syrup 真係好食 同埋pancake真係好鬆軟同有蛋味 950yen 抵
[img]
食完已經飽咁𠶜

食完之後再同友人行埋電電街啲模型舖同二手店

再之後我約左人就同友人分道 佢自己返酒店先

夜晚先番酒店食宵夜
[img]
Day8 完

想問gram定幸福好食

幸福？

幸せのパンケーキ)

未去過

mark低下次去完答你

我只食過呢間 已經覺得世界級

下次試下

想問樓主有冇餐廳推介
利申：伸手黨

你想食咩

預算食幾錢

同去邊先

想食壽司 海鮮 燒野
筆直我諗10零萬羊用4日啦 主要晚餐想食好少少
早餐午餐應該唔洗咁貴？
都係大阪周圍啦

唔該樓主

有冇話一餐最多幾多

因為平有平食 貴又有貴嘅玩法

有啲一餐二三萬羊好食到番唔到轉頭（如果想試一餐嘅話）

十零萬羊一個人四日好夠洗

唔是一個人

幾多個 係咪三個人去果個巴打

一定係幸福

OSAKA:

鮓 きずな

まさる

時分時

鳥匠 いし井

鰻 にしはら

万両 南森町店

燃えよ麺助

板前焼肉一斗 天下茶屋本店

應該唔會係咁跌...

北新地たゆたゆ

係

咁算數 唔試gran😂

睇下上面果啲啱唔啱食 果啲係大阪市內

遠少少有再多啲選擇

第一次去日本真係唔識預錢 同埋諗住自己可以唔洗窮遊但係原來帶既錢只係好少 好灰 仲諗緊可以請下老豆老母食好少少

大阪市附近嘅拉麵得麵助同人類麵類 但同屋企人去係咪唔使排好啲 啲

另外八尾炸豬排可以一個人拎飛 可以考慮下

又唔好咁講

請屋企人去已經好孝順啦 啦

如果要幫手訂檯嘅話line我啦

盡量幫你

line ID: king9051311

見到你一條友用5萬

唔好用我黎做標準
我之後仲有食米芝蓮夜晚omakase 差唔多三萬羊一餐好似

5萬港紙15日 ？如果你話加幣我諗我會即刻走上天台跳落黎

Hkd

幾時請我去旅行

多謝bb

我愛你你 愛我嗎

樓主係潔癖狗

幾時請我去多次？

go Hokkaido next?

下年啦😘

正到

邊係

你收聲啦

幾時一齊整暗黑料理

幾時去呀下次 屌你老未

你請

不了

你唔愛我啦？

奉上樓主玉照一張

armarm grad 50k旅行

日本上網卡大家推薦用邊張？
唔該大家

rich撚到呢

今次用sim2fly

介唔介意分享下買左幾錢同快唔快？

兩百幾十五日 4gb
平均2-30 mbps

冇出遊記呀 去左咋

唉打文先

冇人想睇

樓主係Gram輕易食到數量限定pancake？我仲以為要開始時段前一早排定隊先有機會食

另外你食既杏仁豆腐會唔會好大陣杏仁味好似杏霜咁？

幸>grams>bills
三間都食過
幸果重鬆軟感同蛋重完勝

本來定好左第二日要落和歌山嘅 但因為尋日去奈良行得太多路太攰嘅原因加上訓遲左所以調左行程

九點半左右坐Jr黎到左八尾 去manger寫低左個名就番天王寺食早餐 店員叫我地一點半番去

Doutor 早餐390円全包

食完就去搵機舖打機

天王寺啲機舖好細 全部係百貨公司三四樓

新卡終於上分

操左成朝機就番八尾食lunch

一點二十分番去等 等左十幾分鐘
menu

之前做research果陣知道店家以 Tokyo-X 鹿兒島黑豚 同宮崎豚出名 黎到原來仲有西班牙嘅イベリコ 不過進口野就不了 係日本梗係食日本嘢㗎啦

呢日我去到tokyo-x 已經賣曬 咁我就點左鹿兒島黑豚 large 友人就點左宮崎嘅aji豚 small

除左肉同size之後店家仲會問你要咩醬同要咩鹽
醬方面有傳統炸豬扒醬 同店家自創嘅原味蒜醬 我地都揀左original garlic sauce
鹽方面有黑同白揀 我見黑色比較特別所以揀左黑色 友人就要左白色嘅松露鹽

金豬

樓面

等左陣之後就入得

炸機

豬扒黎前已經凖備好所有野比你

炸豬扒冷知識

友人嘅白松露鹽都到

上豬扒

定食可以追加兩碗飯（一共三碗)

啲side都係普通野味道（沙律 木魚凍茄子）但黎到要期待當然係佢嘅炸豬扒

第一件用試咩都唔點 同成藏唔同 佢嘅麵衣冇咁鬆化 油味較重 肉身油脂較少 肉味較濃/香 最唔同嘅係 佢唔會係你咬嘅時候皮肉分離 雖然成藏嘅肉好食 麵衣亦好食 但食唔到呢種炸豬扒嘅連貫感

第二件試用佢嘅青檸汁 肉嘅鮮味被再度激發出黎 味蕾亦被刺激到對下一件更有期待

之後開始每口每口試唔同嘅味 店家嘅和風蒜醬同豬扒超夾 olive oil加鹽亦係店長推介嘅 之後青檸加鹽 青檸加原味蒜醬 淨係點兩種野已經有十六種味道 未計三種 四種

另外我亦有試到友人嘅白松露鹽 松露味超級濃 我果個黑鹽相比之下就有啲普通

豬扒加飯就咁食

由佢呢個炸豬扒就可以睇得出佢地對食材嘅絕對信心 無菌豬先可以咁煮法

友人嘅宮崎豚

食完呢餐之後佢穏穩咁坐左係我心入面炸豬扒嘅第一位 脂肪比例恰到好處 豬扒嘅每一個位都炸得通透
煮得出佢最好嘅味道
對自家食材非常了解 知道咩肉可以點煮 而唔係全部野用同一個做法
味道配合千變萬化之餘 唔會因爲咁而有唔夾/雜亂嘅情況出現
如果要形容嘅話我會叫佢做千變萬化嘅夢幻炸豬扒

tabelog link:
ラーメン家 みつ葉

麺屋NOROMA

好似話唔係心齋橋店就唔係好使排

我係係日本橋店食

應該係杏仁茶咁

下次試下幸先

食個早餐繼續打

輕輕一推

樓主一定係食過好撚柒多好野先可以分到排名
我普普通通元氣已經覺得好好食

btw 樓主每餐可否加埋個price 埋單幾$ 我見你頭幾篇有

btw樓主可唔可以簡單講下平貴籌司既分別
我係東京食過一間（唔記得名） 單叫籌司 食10件都4000yen埋單 同埋 普普通通連鎖店
我唔係幾分到有咩唔同

但食貴野個心理上好似好食D咁

元氣正呀我都想食 加拿大食緊屎

可以呀我整理下再出

生豬真係唔敢食

我第一次係日本食おまかせ係係六本木嘅江戶前鮓 壽司通
果次食左啲成世仔都未食過嘅味 之後就鐘意左鮨屋
平同貴嘅分別係用嘅米 魚貨產地（野生/養嘅價錢可以差幾十倍） 同埋用嘅部位/要整一件要用幾多魚貨（熟成左之後可能得一半用到
茶 湯 湯嘅出汁 時間 手藝每樣都係錢

食得多之後會分到 加上對背後嘅知識有興趣

Manger埋單三千幾羊

拉麵最多都係二千（比到盡）

三つ葉 13-1400

Noroma 1700

而今13-1400

因為我好怕杏霜陣味，杏仁茶都冇試過

應該就係果陣味

以前我都唔食

大個少少就咩都食 而家連大葉都唔怕

我今次個trip認真要研究下至得

深夜幫推
聽日返早

早晨一推

樓主今日病病地打唔到父
我係友人幫佢手上一上推一推

垃圾

一口氣睇晒
原本諗住幫自己plan下星期去關西食咩
結果好多間好野都要book
唯有下次早d book定

試下卜八阪圓堂lunch

tabelog

食完manger之後太熱入左隔離間超市買黎飲

しあわせ

之後返梅田買買買 友人去左大丸U記掃衫
我就去左yohji yamamoto 度睇下有冇summer wear執下 九五折
買完野已經五六點 番酒店放低啲野之後就凖備出去食野

坐阪急黎到武庫之莊

四月黎大阪嘅時侯食左最近係tabelog全國拉麵排名第四同第五之間不停遊走嘅らーめん專門和海之後一直諗緊有冇機會帶今次嘅友人去試下 但係今次大阪嘅行程排得好密而和海淨係做午市所以去唔到
今次嘅らーめん專門和心係和海嘅二號店 但tabelog都有3.92分 算係好高（和海係我四月去嘅時候3.98 而家4.03 算係拉麵呢啲係日本人心目中嘅b級美食黎講極妳嘅肯定）

夜晚七八點到嘅時候到 有空位 正

我點左招牌嘅煮干叉燒醬油拉麵而友人點左右面果個

同和海唔同 佢嘅叉燒係豬肉叉燒而唔係雞肉 湯底係醬油而唔係鹽味 但係迷你丼就好似都係一樣 （果日太跑冇叫到）

極快有得食

同其他拉麵店唔同 佢同和海都係用呢個好似響鈴咁嘅用黎吸湯 水凖一樣 好食

可能係煮干唔啱我口味嘅關係 我覺得個湯底略為太濃 魚介嘅味差唔多蓋過左醬油嘅味（which is好嚴重因為醬油湯底本身已經好霸道）有啲over左

叉燒亦算不俗 慢煮之後再燒係近年基本上已經成為左主流（拜我至愛嘅一燈所致）保持到肉嘅水份而又做到燒出黎嘅效果 可惜和心選用肉嘅部分太少（比和海嘅雞胸雞肶同豬腩寵壞左）得一種部位嘅兩個肥瘦分佈 層次較為不足

埋單1000円 整體而言唔差 但距離要追上本家仲有一大段路要行

呢間可以再訪 期待佢下次嘅進步

食完番左梅田round1上分

day9 完

佢官網可以預約未來14日

樓主你個post好多人睇架， 不過大家睇到洗晒口水， 冇乜留言， 支持你， 難得既高質post

最後番東京先係真正嘅戰場

多謝支持

尋日病左冇睇post
而家先覆到

Chunithm 12.5撚路過

聽日日本紅假, 再幫推

🖕🏻

請問樓主大阪仲有幾日？
幫推

仲有兩日

冇用過屋企錢去旅行 大家都咁好奇我係邊個

訓醒出文 唔好起我底

幾日冇睇仲未出完

懶

樓主醒未

推

冇呀

啱啱醒 食早餐

早餐

呢度十點

係大阪最後一日我地黎到和歌山

坐東去到新大阪再坐第一班黑潮特急
一路經過和歌山站 海南站
開店前大半個鐘就黎到箕島站

呢程車單程要四千羊 要黎嘅話如果冇JR pass建議坐普通車唔好坐特急 差二千幾羊

再行十幾分鐘就到關西拉麵第一嘅和dining清乃

咁遠都有人早過我地

排緊隊嘅時候見到呢個special menu

湯底有佢嘅招牌 就決定用你

唔洗幾耐就入得

Menu

我點左招牌嘅角長醬油「匠」嘅special menu 另加一碗細嘅和歌山拉麵 友人仲病緊點左一個塩味拉麵special

又係一堆奬

獎+menu

有得食

好standard嘅醬油拉麵 叉燒+筍+雲吞+蛋

蛋較為普通 我始終鐘意有入過味嘅味玉 筍average

先試雞胸叉燒 第一口 咬唔開 果時心諗仆街 唔通呢餐中伏 之後浸一浸湯成舊食 一入口 雞味爆曬出黎 然後咬勁十足 就好似係焼鳥店度食嘅差唔多 同平時拉麵店嘅軟滑雞胸叉燒完全唔同嘅風格

雲吞 肉多皮唔會太厚

之後竟然比我見到呢舊 豬扒叉燒 我自己係加拿大買過一大條豬扒切到一條條再用汁玩野煮嘅叉燒竟然會係呢度見到 一般唔會有拉麵店用呢個部分因為好易煮到鞋身 呢舊冇鞋之餘仲好多汁 同我煮嘅比當然差幾皮

粉紅色果舊豬叉燒冇影到因為係topping上面可以清楚見到 油脂味唔重 叉燒係脆身有肉味

最後腩肉 油脂味濃 有炭燒味 食完成個口籠罩住叉燒嘅香味

湯底比起一般較為清淡 好好咁襯托住四種叉燒唔同嘅風格唔同嘅個性 但又不失自己嘅優雅

友人既紀國土雞鹽味湯底

店家嘅有田拉麵

醬油湯底加上和牛嘅背脂 可惜未能一試

食完即刻可佢上另一碗

店家第二出名嘅和歌山拉麵 湯頭比頭先嘅濃上一倍有多 甚至有啲似沾麵嘅沾麵 但濃而不膩 散發出王道嘅甘香 風格同之前一碗裁然不同

講番麵身 第一碗用上粗麵 第二碗使上中細麵 以湯底黎講一般拉麵店應該係調番轉 但係正因為咁我先食得完兩碗 如果第一碗係用吸湯力較強嘅中細麵我可能已經食唔曬

第二碗嘅叉燒冇咩好講 係第一碗嘅腩肉

呢間舖淨以叉燒黎講真係舉世無雙 其他野亦極高水準 為呢兩碗麵入和歌山亦不枉此行

正呀

咁早起身

係未訓

睇嚟你喺BC or Calgary

做咩 ？

利申大波男

有 好普通 唔建議去

樓主對拉面好似好熟悉咁

會唔會講下拉面?

我見你D拉面有雲吞...是咪正宗?

醬油拉麵多數會有

樓主覺得炭燒鰻邊間最好

你指關西風？

關東風係蒸完再燒
關西係灰火直燒
唔知你灰火燒係咪指呢樣

關東啦 直燒冇咁好味

我食過最好果間已經係米芝連一星嘅うなぎ魚政

池袋嘅かぶと同 活鰻之店つぐみ庵 入手難度極高未有機會一試 かぶと要訂半年以上 つぐみ庵一日淨做兩輪 完全予約制

另外食過一星嘅京都嵐山廣川 同北海道嘅かど屋 都係普通

伊豆榮以遊客店黎講都算合格

鰻禪呢

如果名古屋嘅話有田代 平同易排
大阪就有にしはら

未去過 不過東京要食排隊鰻有尾花

廣川我都覺普通
反而東京尾花同鰻蟬都好食

所以下次去關西暫時都唔plan食鰻魚飯住

唔考慮にしはら？

好在廣川上次訂唔到冇食 冇浪費時間

一早去嵐山排好到

不過普通料

見你講要book
自己打過去講英文得唔得？

唔得 可以叫酒店/早少少去食第一輪

食完好拉麵之後就懷住滿足嘅心情離開

本來有打算帶友人去我以前細個果陣同屋企人去過嘅黑潮市場睇下 但友人冇咩興趣 加人我地已經食飽 再加上上個trip我係toretore嘅體驗（食完all左幾日）所以直接飛過海南和歌山番去大阪

之後陪友人去二手舖掃玩具 日本人好得意 未開封嘅野只要有人擁有過就算中古品 友人執左好多平野
行完打下機番酒店休息下又hea到晚餐嘅時間

今日去嘅係福島嘅鮨千陽

準時入到去 滿席 二番手已經準備好前菜 (大將做二樓)

魚肉有軟刺 會令口唔舒服果種

お造リ

刺身唔錯 可惜成餐最好嘅已經係佢

鮨

普普通通 唔多作介紹

成日食お任せ嘅唔好黎 會破壞五感 我寧願食迴轉壽司 瘋狂屌豉油wasabi 都唔會黎（其實好正）

之後約左個日本fd食宵夜飲酒同友人離隊去左M記等 食左佢日本限時新出嘅紅色mac nugget

幾好食

深夜番酒店執野同準備行李番東京

Day10 完

你好巴西

廣巴西

唔使訓？

屌你依家喺cad/ hk?

CAD

把打，呢個要唔要識dd日文先點到餐咖？

千陽個二番女黎 ？

成日食お任せ嘅唔好黎 會破壞五感 我寧願食迴轉壽司 瘋狂屌豉油wasabi 都唔會黎

依個姐係點解？

姐係食迴轉壽司狂點豉油同wasabi都好都食佢

夜少少walk in好啲

唔需要book咩？人均消費幾多啊？

係我最想要既旅程 食下好野， hea下， 行下街 ， 之後又食下好野

唔識打電話好似可以早一日現場BOOK

我通常book d 酒店都唔太貴，未必肯幫我

高質Post

睇到第七頁，忍唔住入黎留個言先繼續睇落去

早嘅難訂 人均三至四千

我啲酒店都唔係好貴 試下問下無妨

好的，可能搵酒店早幾日幫手打去訂，企起前台面前叫佢幫手打去唔知work唔work。

樓主出文
等左好耐

爬哂文，可以bookmark幾間下次關西個陣去

巴打有冇試過 やきとり まさ吉 燒鳥

之前係Netflix睇David Chang個節目見到
想去試但搵唔乜野介紹
想知洗唔洗訂位

樓主係咪有sugar mommy

冇 我自己啲錢係做啲小生意賺番黎

呢幾日好忙 今日出一篇

未去過

文呢

而家出

因為之前果晩太夜番嘅關係 我第二日冇坐到第一班新幹線而係坐九點果班車番東京

係銀座check-in完就坐左車去涉谷排隊食果日米芝蓮二連發嘅第一炮 玉笑
我自己本身都好鐘意食soba所以好期待

去到好似唔多人排隊其實係假象黎 樓梯後面有等侯室

等左一個鐘左右就入得

點知我想點嘅天婦羅set已經賣曬

之後諗住叫一底基本soba另加一底追加soba
點知追加soba都賣曬(應該係控制出貨量留之後所以唔賣）唯有叫左個漬魚set加soba 另加一個玉子燒

好快玉子燒就到

玉子燒基本上係蕎麦屋嘅定番 呢客玉子燒真係極高水準 保持到蛋嘅濕度而蛋身完全冇鬆散嘅感覺

等到佛誕終於上そば

麵身食落應該係九一割 （九份蕎麦一份麵粉）蕎麦味香 但唔太彈 但係蘿蔔蓉太重苦味 嚴重破壞成個麵嘅完全度 強度建議叫基本soba（冇蘿蔔）

酒肴嘅魚好出色 可以一試 但如果再去而又冇得追加嘅話 我會叫兩份基本soba算

叫咩冇咩 可能係我太遲去嘅關係 基本上食唔米芝蓮一星嘅體驗 又或者話芝蓮評分真係好垃圾

食完去隔離街嘅streamer coffee company 度飲咖啡

呢間cafe我飲左四年 咖啡豆烘得幾好 個trip最後都有買到 飲完又行行涉谷 帶友人去食龍蝦包luke’s lobster打卡(我上次黎東京食左今次冇食)

雖然覺得樓主幾毒
但都支持一下啦

唔好欺負毒撚

之後襯仲有jr pass就帶友人去佢去台場睇佢最鐘意嘅高達（雖然我上次黎已經係unicorn)

天氣好到啲相勁靚

之後上gundam base睇

未上到去就係round1見到有個朋友鐘意嘅三眼仔 點知一下夾到 100円有件手信

build fighter

歷代mg

呢部魔改型撚到

好多細路仔砌緊模型

行完就落food court買左個餃子咬

之後番酒店放番手上啲嘢

大房大廁所 正

間房有兩張床 樓主同友人可以慢慢玩

非基

廿頭小生意
服左

樓豬
認真如果同女友想住下酒店 但又唔想太貴有冇咩好介紹
東京+大阪酒店

唔好太貴 一日200-600hkd會唔會有
（利申未住過日本酒店 唔知價）

係酒店放底完野之後就出發去六本木食おまかせ
冇錯 又係おまかせ 經過之前果日嘅米芝蓮教訓之後
呢日去到六本木嘅鮨なかむら 米芝蓮一星

入到去氣氛有啲嚴肅 座上嘅客人全部都係西裝友 社镸級數嘅人
滿座 報上預約嘅名就入得

先上嘅係文蛤嘅出汁 出汁姐係煮飯經常用到嘅高湯

日本料理最常見嘅通常係昆布/鰹節嘅出汁 就好似我地平時成日用到嘅雞湯咁 令我愛上omakase嘅就係係六本木江戶前鮓 すし通 用上龍蝦出汁嘅麵豉湯
估唔到佢會以出汁嘅型式直接比客人 一入口已經覺得係極品 文蛤嘅鮮味完完全全收納左係細細碗淡白色嘅高湯入面 而我亦同時放下心 因為知道今晚唔會中伏

前菜

海帶

酸酸地 作為開胃菜唔錯

第一道酒肴係燻文蛤

淡淡嘅醬油同煙燻味完美咁配合文蛤嘅鮮味 加上頭先嘅出汁就好似連撃咁

第二道係毛蟹と蟹味噌

太好食所以點左瓶ビール
close up

第三道大將話用上比太刀魚更貴嘅のどぐろ做炭火燒

超超超好食

第四道白櫻花蝦刺身

close up

比之前嘅酒希較為普通 調味調得有啲重

第五道水茄子

清淡得黎唔普通 作為最後一道酒肴係好好嘅收尾

開始上壽司

平目

イカ

しらえび

なかむら大將唔係係傳統壽司店修行而係係高麗橋吉兆 一間好出名專做懷石料理嘅和食店出身

鰺

刀工

鰹

縁側

車海老

雲丹

鮪

穴子

玉

大將特別講到用上九州長崎嘅海膽 而唔係用北海道貨
而マグロ就係來自青森縣
大將經常用上唔同嘅部位黎握一貫壽司 例如マグロ就同時用上赤身、中トロ同十トロ三個部份 食到比三貫輪流上更強嘅連貫感

其他野已經形容唔到有幾好食 真係要自己試過先會明白 強烈推薦呢間店 加上環境極為整潔 成個用餐係次極好嘅體驗

最後係用到文蛤出汁嘅麵豉湯 首尾呼應 為成餐畫上完美嘅句號

師徒門

最左果條友成日整緊野嘅時候 留意啲客講咩 聽完之後係度恥笑

ごちそさま

拜番你

我呢個trip住左
Prince hotel shinjuku
sunroute umeda 最平 三千幾六晚
Sunroute ginza

另外兩間 分別五千四晚

4-600先有formal少少嘅酒店
你可以睇下super hotel/sunroute
或者自己想住咩區上agoda搵啦

埋單兩萬幾羊per head

因爲book得好爆嘅關係我地訂嘅係九點 食完已經十一點

番去買family mart做宵夜又一日

屌酒店房有lounge area真係好正

一開電視睇到啲唔想見嘅野

屌左聲

Day11 完

新宿住埋sunroute嘛，橫掂佢係新宿數一數二最高評價酒店，又可全程sunroute系列

可唔可以跟埋樓主去 全食野團
利申：gay

Prince 有禮賓部
Sunroute 唔係間間有

Fay gay

打去訂

同埋sunroute shinjuku貴又遠

tokyo yakitori ranking

遠？新宿站隔離咋喎

係咩 我以為係西南邊 不過貴呀

我講緊呢間

Sunroute plaza貴呀

樓豬知唔知邊度有催情朱古力賣?

樓主上便間壽司有冇details

鮨なかむら

樓主用邊張jr pass去台場？

全國 去到科鐵要補少少錢

私鐵

睇完post上個星期去左麦苗食左個麵同魚飯
果然係蔦嘅上位版

樓主知唔知佢個煮干好唔好食？

我都未試過呀

輕輕一推

做完野出文

btw個飯如何 我夜晚去佢冇

佢隻魚味好重鍾意魚食瘦身吞拿魚嘅人應該會覺得唔錯
個飯無咩落調味
可能我重口味開食唔慣
但拎啲醬油湯送飯就唔錯

想食

THANKS BRO
唔識日文又住廢酒店表示訂位苦手

第二日一早起身黎到已經被公認多年為日本全國第一嘅拉麵 麵屋一屋 可能你話香港都有 點解要去到咁遠食 但其實差好撚遠 食過就明
作為拉麵粉 同埋一燈死忠 冇理由唔帶友人黎食㗎 其實今次已經係第五次去

去到見到一個人都冇唔通定休 入面有人又唔似 冇幾耐有人出黎 叫我地買食卷同比飛我地

930到 11:30先有得入 不過好過咁熱係街排隊等嘅

去車站隔離family mart買左野飲就去左機舖打chumithm

打到1120 已經排到買飛要14:30入座

等左十幾分鐘就入得

雙份叉燒沾麵加味玉1300円（貴單份叉燒加味玉220円)

比多左塊雞胸我

叉燒保持到一貫水準 雞胸豬肩都係用真空慢煮 極之軟嫩 配合沾汁非常好食 而重口味嘅五花肉就較為普通 可能因為食完和歌山嘅和dining清乃嘅關係 對叉燒嘅要求真係高左好左 呢個腩肉叉燒真係唔夠霸道

麵身一流 麵味麵質始終冇人能及（到果日為此）

味玉比左上次去食係差左嘅 但水平都係好過其他舖一截 呢次去蛋黃太過流心 味道亦太濃 豉油味太重 蓋過左蛋味

雞肉丸子冇野可以彈

沾汁比上次去退步左 上次去沾計底多左腩肉碎令到佢多份層次感 今次冇左 但雞湯魚介沾汁都仲係屈機 冇得講 太好食 掛麵 凍加熱嘅衝擊

食完自己加魚介湯飲埋 （出面較為出名嘅沾麵大多係比師傅加湯 好似係得呢一燈要自己加）

愛之深責之切 有少少失望 上次黎真係好食啲 可能係因為佢係我最鐘意嘅舖先要求咁高 強力推薦 希望下次去食會進步番

食完仲係咁多人係出面

とり喜好易訂 可以一試
頭三名可以放棄 難到仆街

一燈變咗唔使喺條街度排呀
買咗飛可以行開 幾好喎

麵屋一燈派飛？我上次去要全程排隊喎，但又冇等咁耐，我嗰陣4月去，去到開鋪冇耐排隊等，45分鐘左右就入得，乜而家誇張咗咁多要兩、三個鐘？

我上次食都覺得好食，但可能對沾麵唔算大興趣，冇話驚為天人既感覺，但就覺得好飽，加熱水飲咗啲湯都飽到上心口飲唔晒，嗰日真係飽到夜晚都未覺得餓，好誇張

香港嗰間我完全冇諗過試，剩係價錢已經貴過日本既一倍，$168一碗麵，黐L線

二月去果陣都仲係要排街 不過排街用嘅時間應該少啲

加果啲係湯黎 250g我覺得ok

二月九點九左右去到排45分鐘左右

排街時侯應該用少啲

可能驚呢個天氣喺街排會熱死

我四月11點開始排都係45分鐘，你今次去嗰日係唔係因為假期所以突然多咗咁多人要排2、3粒鐘？

應該係啱啱新制 未識預時間

亦可能係

如果係咁既，咁啲人未夠鐘但入面啲客又走晒咪有吉位但又冇人坐？

有呢個情況 不過問題不大

不過唔排除排隊時啲人見咁長龍就唔排，但拎飛既就可以拎飛再去第二度先冇咁易放棄

啱呀
其實拉麵一輪只係十五至二十分鐘
講緊每輪十至十五個
但有啲人見有十幾人排就會走

咁而家轉咗派飛係派飛嗰陣已經要買埋麵，定係夠鐘入場先買？

要買埋

唔係有人走數就仆街

咁你呢次去食係乜日子？假期？

更正 雙份叉燒沾麵加味玉只係1200（1100+100）

另外唔記得提筍都好撚好食

係星期日黎

多謝你既資訊，咁都有可能因為星期日多咗人既，好彩我已經食過，嗰度又係住宅區冇乜嘢行，而家變成等耐咗咁多我都未必會再試多次，或者同想試既朋友提醒佢地最好早啲去攞飛

拉麵真係唔食得多 好制

一燈我次次都十點半去排
食完行老秋

因為去一燈只能坐JR，中野又係JR方便啲，所以我會揀食完行中野，一東一西善用張東京都市地區通票

老秋+1

中野我都去 不過都係友人買野 我睇

繼續支持

唔知我有冇機會可以食到，要等咁耐又要行景點

巴打去邊 幾多日？

上個星期都食左一燈黎
睇黎佢係啱啱先轉制
平日夜晚要等一個鐘左右

我都覺得佢差左...
我咁重口味都覺得佢鹹左好多食完要係咁飲水
已經無左我第一次食佢嘅感動

大阪京都奈良神戶，8日

巴打好有錢

二月去食先係最好食嘅一次

鹹又唔覺 都仲係好好食

奈良記得去noroma

九個鐘去東京係點搭?

上面咪講左係加拿大出發

會啊會啊，仲有冇其他介紹？

燃えよ麵助
らーめん專門 和海
都係比較近嘅選擇

和dining清乃 極力推薦
但好遠

樓主返左加拿大？

返左喇

出post呀樓主

出緊去食飯

搵到間餐廳推介 有冇人想試 有網上訂位

好想知樓主平時係香港食咩日本野

係香港/加拿大標準會自動下降

都係果句平有平食 貴有貴食嘅姐

我係香港成日食元氣

銅鑼灣有間叫霜月都幾正 景又好

食完一燈之後又去左老秋行

今次繼續同友人行埋啲未行過嘅二手舖

記得果日突然之間好急要搵廁所 之後見到呢舊野

JJ增大器：0）

之後搵極都搵唔到廁所 沖左入atre1

已經換左franxx 做Im@s Millon live

之後唔知幾點步行者天國就開

黎咁多次都未試過係呢啲位影相

陪友人行完買完野之後已經三點幾

就出發坐山手線去巢鴨搵食

去到要排兩條隊

其實黎之前有聽過呢間舖嘅評價係好兩極嘅 一係就話好好食 一係就係話好難食

不過我五月由大阪番加拿大果程機嘅最後一餐就係比呢間蔦出嘅雞油醬油そば我食 果時真係覺得好食 再加上tabelog 有三點九幾分 所以就plan左今個trip點都要番試下 （順便叫食多間叫迷芝蓮一星店）

排左一個鐘左右 排到一半有人會叫你睇menu入去買飛 咩都有嘅果碗要1650円 (拉麵黎講絕對係有啲貴）不過果少少錢冇咩所謂

入到舖頭第一個感覺 熱 係好熱 完全feel到廚房嘅熱力傳曬出黎 未試過有一間拉麵舖會咁 扣分

唔洗好耐碗麵就上

豉油湯底係唔錯 幾清香同加左嘅黑松露亦幾夾 可惜之後就係惡夢嘅開始

先屌叉燒 單一 全部同一個部位 太薄嘅關係完全零口感 冇味又老 食完唔知食左咩
味玉 屌你老母味玉呀 味呢 水煮蛋我都識啦 仲要實心蛋 而且唔係好似燃えよ麵助咁用靚蛋 呢個蛋單點要200円 on99
雲吞 呢個我睇住佢煮完再放入碗麵度 水都未隔好溝淡曬拉麵湯底 入口仲要比滾水燙到個口 雲吞冇味

最後麵身軟爛 仲要係細麵 零口感

我地臨走果陣店主仲要放工走人比佢徒弟煮

一個字講曬 屎(除左個湯之外)

之後約左人去玩 同友人分別左 佢自己番酒店

day 12完

原來係加拿大住

完全屈機

點解屈機

成家移民？
無住青衣拿？

成家搬左去九龍塘喇

得我番左加拿大咋

你本身cad resident ?

幾時正價賣鞋俾我

係呀

賣條春咩 而家人人都炒仲鬼有水

屌你 你成日有正貨 賺少對啦

利申 乞衣

冇做好耐 你搵緊咩先

Nike react 87 邊度有平啲

你grad左喺cad撈咩呀清

上stockx/stadium good

諗緊飛澳洲定歐洲
未打算搵工
而家係U做緊ta

人生然家

一齊

其實加拿大合法

我唔食 乖仔

間蔦係唔係因為唔同時間唔同師父所以有啲話好食有啲話難食？照計冇理由評價咁極端

不試為妙

我去果度師傅係度

可能佢徒弟整先好食

嘩蔦變到咁差
佢啱啱拎星個時食過一次個時隻蛋唔會錯架喎
雖然都係唔好食

元氣幾好食囉

真心元氣唔差，三文魚腩壽司啲油香超香
日本元氣個海膽軍艦平到笑，240円兩件
平香港元氣一大截，不過反而香港元氣既海膽軍艦靚啲

香港元氣d 海膽臭臭地wo

我又唔覺喎，我食過既都幾鮮甜

哈哈哈，名副其實贏在射精前

反而香港阪長越來越差

唔是掛 我屋企附近板長好食過元氣

收1650真係屌鬼

熟食正到pk

軟殼蟹卷

可能我做過元氣打慣貓已經唔覺得好食

平至中價市場黎講 元氣真係冇得輸

以前板前/長都叫食得下

而家

香港食海膽起碼要去hajime

啱
以前ok

好多間郁keep到脆身

樓主喺日本食好嘢
香港呢啲仲返到轉頭

香港都有高質野嘅

要plan定9月了

呢餐幾yen賣單？

樓主唔洗覆我了
見到2萬幾yen了
冇追5日都出得咁少 想睇埋佢

呢幾日都唔太得閒 會試下一次都出埋最後果三日佢

之後果日一早九點就去發去左千葉嘅松戶

一出站就有種好熟嘅感覺 之後見到啲路記得靠右行有間sega 點知真係有 我諗我應該N年前跟屋企人黎過

黎松戶嘅原因就係呢間 中華蕎麥 とみ田

食完呢餐我呢個trip嘅拉麵之旅就正式完結
目標全國頭五嘅拉麵
一燈
とみ田
麦苗
清乃
和海
全部食曬

好近車站

我早左一個鐘去買整理卷 排到11:20番去

點左咩都有嘅1650set

之後番sega打歌

準時返去等左陣入得

隻杯好靚

好快有野食

麵身選用超粗嘅極太麵 清淡嘅蕎麥香 極之彈牙 掛麵

沾汁係同一燈一樣流派嘅魚介沾汁 但口味更加強烈 但冇死鹹 苦嘅感覺 可以稱得上係絕品

叉燒 好後悔冇成碟叉燒咁影 每一塊各有特色

雞叉 我食以為係胸但佢menu寫モモ姐係肶 唔講以為去左焼鳥店 彈牙肉味濃

豬肩 睇到相已經想食番 油脂分佈好 唔太肥但油味香

呢個睇唔出係咩位 淨係記得好彈牙 好食

五花腩位 冇野好講 自己試過先知 同我之前講嘅和dining清乃叉燒同級數

四款叉燒分別係由.. 你地都係自己睇佢有寫

哈哈哈 味玉用到我係大阪北新地提過嘅秋田比內地雞蛋

老實講 呢間好食過一燈 係沾汁同麵嘅配搭同埋係叉燒上都贏
太好食 一定要食 尤其係拉麵粉一定要去
係就係遠少少同 貴少少 但呢1650円係抵比嘅（再望番尋日蔦）

松戶 不枉此行

冇人睇

睇緊
10月先飛而家個心已經係日本

松戸 真係好遠

其實六歌仙屌唔屌得過?
覺得叙叙苑已經好好食

仲有三個月姐

其實都係坐半個鐘車

遊客店
放題任食算唔錯
但我上一次去已經係三年前

再之前去已經係五年前
果次六歌仙/叙叙苑都有食 個壺漬幾好食

六歌仙就腳 性價比高 不過就食唔到頂級肉同高級焼肉嘅體驗囉

之後會介紹勁難訂日本排名第一嘅 sato burian
可以留意下

有冇D冇咁難訂既介紹下

4.48分 食啲乜
巴打試完頭五拉麵個Ranking點排
係咪とみ田最高？

啲雞肉睇落好似生生地？

Sati burian
剩係受1號電話予約

我之前去排果間都好高質

另外松板嘅一升瓶都好正（上個trip去嘅）
劇透下放下毒先

仲有銀座嘅ushigoro都好出名 有網上訂位

預算多啲嘅可以考慮ushigoro s 不過四人先抵食

一燈第一
第二先到とみ田
麥苗第三
清乃
和海

七月booking要六月一預

酒店幫我打左四十次去

THANKS BRO
GOOGLE下ushigoro先

Ushigoro S係ushigoro嘅旗艦店 但佢評分好似係全國第二 但係獨位房咁訂 兩個人同四個人同價

FIT WOR我地4個人去
價錢都唔算好貴

咁去S啦
都唔係貴ushigoro銀座店好多

睇到好餓

我都好肚餓

未追曬po
樓主有無d係京都附近既食店推薦
燒肉/壽司/甜品/拉麵都ok

幫推
就黎1001了

迫害毒撚

忠保

豬一

京都真係要自己搵下 有好多京料理出名

我會打過啲intro出個整合包同常見問題 同一次出曬最後三日行程

check過，2人就一定要叫最貴28,000羊個set
多人就冇所謂
不過去得都唔會叫最平set

Ching留意番係per head
2人 56000
4人都係56000
56000係一張枱最平收費

新post改咩名好

集氣

我知呀
per set咁計麻

已經set定鬧鐘8月頭就去book位

師兄打算叫四個28000咁豪

我都想去日本豪食

再睇緊
其實20000 set好似只係多左d truffle
同埋單尾高級d
主要d牛冇乜大分別

叫四個14000夠 留錢食壽司 信我

14000食到靚壽司lunch

一個人去係咪易d有位？

等你推薦

大阪除咗座銀仲有邊間雞soba好食

十月幾號

我幫你搵下

京料理 同 懷石料理我真係唔好
所以冇點睇過
照計要兩人以上先易

已經去到日本 仲諗緊聽日去邊到行

正喎

算係咁啦 起碼質素叫有d 好過食伏野 冇錢就松屋算

唔應我line

食左咁多餐拉麵都叫唔貴唔食

我line太耐冇on 佢自己del左

等等

死死地去行黑門市場算
唔信邪帶兩老去 今日第一日已經想發脾氣

會架咩

又多人啲野又伏

冇計 諗唔到去邊 唔通同兩老去深度游咩

難波木津御賣市場都唔錯

動物園前行下

整理好啲圖同排板之後會出post2

多謝大家支持左咁耐

樓主一世平安

唔好推爆個post 放工補link

答番之前個ching先

如果予算ok又唔想打去/叫酒店book嘅話

網上預約嘅都有選擇

其中推薦呢兩間

すし佐竹
tabelog 4.17

lunch 十二貫 set 12000yen plus tax
網上預約 link

鮨 竜介
tabelog 4.06

lucnh 15貫 set 11500 yen tax included
網上預約 link

龍介寫到明包 先付 料理2品 湯同甜品
佐竹就冇寫明 但應該都有
佐竹個名響啲 佢最出名嘅熱鮨飯 仲有定番高級魚喉黑果啲食
龍介大將都係名店出身 最近三週年有高級海膽食

當然如果你可以自己或都可酒店幫手嘅有更好嘅選擇 （我之後介紹嘅とかみ 12000 16貫或者 あらい 15000円 已經係食到最頂級果幾間而唔係話極難訂嘅六本木 さいとう/日本橋 すぎた）

sun post

10-15
不過可能尾2日會落鐮倉